# Translation for Django RELATE package (https://github.com/inducer/relate/)
# Language: zh_hans 
# Copyright (C) 2015 Andreas Kloeckner, Dong Zhuang
# This file is distributed under the same license as the RELATE package.
# Dong Zhuang <dzhuang.scut@gmail.com>, 2015.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-10-17 15:25+0800\n"
"Last-Translator:  Dong Zhuang <dzhuang.scut@gmail.com>\n"
"Language-Team: Dong Zhuang <dzhuang.scut@gmail.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: \n"

#: .\accounts\apps.py:8
msgid "Accounts"
msgstr "帐户管理"

#: .\accounts\models.py:42
msgid "username"
msgstr "用户名"

#: .\accounts\models.py:46
msgid "Required. 30 characters or fewer. Letters, digits and @/./+/-/_ only."
msgstr ""

#: .\accounts\models.py:50
msgid ""
"Enter a valid username. This value may contain only letters, numbers and @/./"
"+/-/_ characters."
msgstr ""

#: .\accounts\models.py:55 .\course\auth.py:415
msgid "A user with that username already exists."
msgstr ""

#: .\accounts\models.py:58
msgid "first name"
msgstr "名"

#: .\accounts\models.py:59
msgid "last name"
msgstr "姓"

#: .\accounts\models.py:60 .\course\auth.py:537
msgid "email address"
msgstr "电子邮件"

#: .\accounts\models.py:63
msgid "Name verified"
msgstr "姓名(已验证)"

#: .\accounts\models.py:66
msgid ""
"Indicates that this user's name has been verified as being associated with "
"the individual able to sign in to this account."
msgstr "表明该用户的姓名已经验证，即他(她)关联到了这个登录帐户."

#: .\accounts\models.py:72
msgctxt "User status"
msgid "active"
msgstr "正常"

#: .\accounts\models.py:75
msgid ""
"Designates whether this user should be treated as active. Unselect this "
"instead of deleting accounts."
msgstr "指定该用户是否应被视为正常用户. 取消勾选而不是删除帐户."

#: .\accounts\models.py:79
msgid "date joined"
msgstr "加入日期"

#: .\accounts\models.py:84
msgid "staff status"
msgstr "职员状态"

#: .\accounts\models.py:86
msgid "Designates whether the user can log into this admin site."
msgstr "指定该用户是否可以登入管理界面."

#: .\accounts\models.py:90 .\course\auth.py:492 .\course\enrollment.py:397
#: .\course\grades.py:1026 .\course\models.py:515
#: .\course\templates\course\participation-table.html:12
#: .\relate\templates\reset-passwd-form.html:20
msgid "Institutional ID"
msgstr "学号"

#: .\accounts\models.py:93
msgid "Institutional ID verified"
msgstr "学号(已验证)"

#: .\accounts\models.py:96
msgid ""
"Indicates that this user's institutional ID has been verified as being "
"associated with the individual able to log in to this account."
msgstr "表明该用户的学号已经验证，即他(她)关联到了这个登录帐户."

#: .\accounts\models.py:103
msgid "User status"
msgstr "用户状态"

#: .\accounts\models.py:106
msgid "The sign in token sent out in email."
msgstr "用户登录网站的token(用邮件发送)."

#. Translators: the sign in token of the user.
#: .\accounts\models.py:109
msgid "Sign in key"
msgstr "登录key"

#: .\accounts\models.py:112
msgid "The time stamp of the sign in token."
msgstr "用户登录网站token的时间戳."

#. Translators: the time when the token is sent out.
#: .\accounts\models.py:114
msgid "Key time"
msgstr "登录key的时间"

#: .\accounts\models.py:117
msgid ""
"Which key bindings you prefer when editing larger amounts of text or code. "
"(If you do not understand what this means, leave it as 'Default'.)"
msgstr ""
"当你编辑大量文字或代码时偏爱使用的编辑器模式. (如果你不明白是什么意思，请保持"
"该选项为\"默认\")."

#: .\accounts\models.py:122
msgid "Default"
msgstr "默认"

#. Translators: the text editor used by participants
#: .\accounts\models.py:129
msgid "Editor mode"
msgstr "编辑器模式"

#: .\accounts\models.py:132
msgid "A hash of the authentication token to be used for direct git access."
msgstr "直接用于访问git时使用的验证token的哈希值"

#: .\accounts\models.py:135
msgid "Hash of git authentication token"
msgstr "验证token的哈希值"

#: .\accounts\models.py:141 .\accounts\models.py:219
msgid "user"
msgstr "用户"

#: .\accounts\models.py:142
msgid "users"
msgstr "用户"

#: .\accounts\models.py:152
msgid "(blank)"
msgstr "(空)"

#: .\course\admin.py:262
msgid "Tags must belong to same course as participation."
msgstr "Tags必须与同一课程中的participation一致. "

#: .\course\admin.py:269
msgid "Role must belong to same course as participation."
msgstr "Role必须与participation从属于同一课程. "

#: .\course\admin.py:279 .\course\admin.py:353 .\course\enrollment.py:393
#: .\course\models.py:423 .\course\models.py:521
msgid "Roles"
msgstr "在课程中的角色"

#: .\course\admin.py:298 .\course\exam.py:196
#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:118
#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:30
#: .\course\templates\course\gradebook.html:18
#: .\course\templates\course\participation-table.html:10
msgctxt "real name of a user"
msgid "Name"
msgstr "姓名"

#: .\course\admin.py:418 .\course\admin.py:632 .\course\admin.py:743
#: .\course\admin.py:818 .\course\admin.py:900 .\course\exam.py:99
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:17 .\course\views.py:703
msgid "Participant"
msgstr "参与者"

#: .\course\admin.py:516 .\course\admin.py:627 .\course\admin.py:733
#: .\course\admin.py:813 .\course\models.py:219 .\course\models.py:256
#: .\course\models.py:301 .\course\models.py:336 .\course\models.py:416
#: .\course\models.py:517 .\course\models.py:680 .\course\models.py:715
#: .\course\models.py:1325 .\course\models.py:1729
msgid "Course"
msgstr "课程"

#: .\course\admin.py:521 .\course\flow.py:2575 .\course\models.py:682
#: .\course\models.py:730 .\course\models.py:1151 .\course\models.py:1223
#: .\course\models.py:1346 .\course\models.py:1733
#: .\course\templates\course\gradebook-opp-list.html:26
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:138 .\course\views.py:551
#: .\course\views.py:633 .\course\views.py:708
msgid "Flow ID"
msgstr ""

#: .\course\admin.py:526
msgid "not in use"
msgstr "未使用"

#: .\course\admin.py:535 .\course\grades.py:1340 .\course\models.py:851
msgid "Page ID"
msgstr ""

#: .\course\admin.py:542
msgid "anonymous"
msgstr "匿名"

#: .\course\admin.py:544
msgid "Owner"
msgstr "所有者"

#: .\course\admin.py:549
msgid "Has answer"
msgstr "已经回答"

#: .\course\admin.py:554
msgid "Flow Session ID"
msgstr ""

#: .\course\admin.py:738
msgid "Opportunity"
msgstr "机会"

#: .\course\admin.py:947
msgid "Revoke Exam Tickets"
msgstr "撤销测验Ticket"

#: .\course\analytics.py:59 .\course\analytics.py:446
#: .\course\analytics.py:488
msgid "may not view analytics"
msgstr "不允许查看分析统计"

#: .\course\analytics.py:107
msgctxt "No data"
msgid "None"
msgstr "无"

#: .\course\analytics.py:116
msgctxt "Value of grade"
msgid "value greater than max"
msgstr "分值高于允许的最高值"

#: .\course\analytics.py:124
msgctxt "Value of grade"
msgid "value smaller than min"
msgstr "分值低于允许的最低值"

#: .\course\analytics.py:169
msgctxt "Value in histogram"
msgid "<out of bounds>"
msgstr "<溢出边界>"

#: .\course\analytics.py:271 .\course\analytics.py:419
msgctxt "Status of session"
msgid "in progress"
msgstr "进行中"

#: .\course\analytics.py:413
msgctxt "Minute (time unit)"
msgid "min"
msgstr "分钟"

#: .\course\analytics.py:456
#, python-format
msgid ""
"Flow '%s' was not found in the repository, but it exists in the database--"
"maybe it was deleted?"
msgstr ""
"Flow '%s'在repository中未找到，但是它存在于数据库中--它是不是已经被删除了？"

#: .\course\apps.py:8
msgid "Course module"
msgstr "课程模块"

#: .\course\auth.py:117 .\course\auth.py:121
msgid "Error while impersonating."
msgstr "虚拟用户时出现错误. "

#: .\course\auth.py:159
msgid "Select user to impersonate."
msgstr "选择您想模拟的用户. "

#: .\course\auth.py:161 .\course\exam.py:195 .\course\models.py:725
#: .\course\models.py:912
#: .\course\templates\course\grade-import-preview.html:19
msgid "User"
msgstr "用户"

#: .\course\auth.py:166
msgid "Add impersonation header"
msgstr "添加模拟用户header"

#: .\course\auth.py:167
msgid ""
"Add impersonation header to every page rendered while impersonating, as a "
"reminder that impersonation is in progress."
msgstr "为每个模拟用户的页面添加header，作为正在模拟用户的一个提示. "

#: .\course\auth.py:171
msgid "Impersonate"
msgstr "用户模拟"

#: .\course\auth.py:179
msgid "Already impersonating someone."
msgstr "已经模拟了某个用户. "

#: .\course\auth.py:196
msgid "Impersonating that user is not allowed."
msgstr "不允许模拟该用户. "

#: .\course\auth.py:202 .\relate\templates\base.html:75
msgid "Impersonate user"
msgstr "用户模拟"

#: .\course\auth.py:212 .\relate\templates\base-page-top.html:64
#: .\relate\templates\base.html:73
msgid "Stop impersonating"
msgstr "停止模拟用户"

#: .\course\auth.py:218
msgid "Not currently impersonating anyone."
msgstr "当前未模拟任何用户. "

#: .\course\auth.py:225
msgid "No longer impersonating anyone."
msgstr "未模拟任何用户. "

#: .\course\auth.py:234
msgid "Stop impersonating user"
msgstr "停止模拟用户"

#: .\course\auth.py:323 .\course\templates\course\course-page.html:17
#: .\course\templates\course\flow-start.html:210
#: .\course\templates\course\login.html:7 .\relate\templates\403.html:14
#: .\relate\templates\base.html:114
msgid "Sign in"
msgstr "登录"

#: .\course\auth.py:377
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: .\course\auth.py:381
msgid "Enter a valid username."
msgstr ""

#: .\course\auth.py:382
msgid "This value may contain only letters, numbers and @/./+/-/_ characters."
msgstr ""

#: .\course\auth.py:398 .\course\auth.py:486 .\course\auth.py:498
msgid "Send email"
msgstr "发送邮件"

#: .\course\auth.py:407 .\course\auth.py:513 .\course\auth.py:632
msgid "self-registration is not enabled"
msgstr "自主注册未启用"

#: .\course\auth.py:420
#, python-format
msgid ""
"That email address is already in use. Would you like to <a href='%s'>reset "
"your password</a> instead?"
msgstr "该电子邮件已经注册, 您是否需要 <a href='%s'>重置密码</a> ？"

#: .\course\auth.py:450 .\course\auth.py:568 .\course\auth.py:600
#: .\course\auth.py:677 .\course\auth.py:733
#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:5
#: .\course\templates\course\analytics-flows.html:5
#: .\course\templates\course\analytics-page.html:5
#: .\course\templates\course\broken-code-question-email.txt:6
#: .\course\templates\course\calendar.html:8
#: .\course\templates\course\course-base.html:8
#: .\course\templates\course\flow-completion-grade.html:6
#: .\course\templates\course\flow-completion.html:6
#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:6
#: .\course\templates\course\flow-page.html:9
#: .\course\templates\course\flow-start.html:6
#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:7
#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:8
#: .\course\templates\course\gradebook-opp-list.html:8
#: .\course\templates\course\gradebook-participant-list.html:7
#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:7
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:5
#: .\course\templates\course\gradebook.html:5
#: .\course\templates\course\grading-statistics.html:5
#: .\course\templates\course\home.html:6
#: .\course\templates\course\home.html:50
#: .\course\templates\course\query-participations.html:7
#: .\course\templates\course\sandbox-page.html:17
#: .\course\templates\course\sign-in-email.txt:2
#: .\relate\templates\admin\base_site.html:5 .\relate\templates\base.html:11
#: .\relate\templates\base.html:56 .\relate\templates\maintenance.html:7
msgid "RELATE"
msgstr ""

#: .\course\auth.py:451
msgid "Verify your email"
msgstr "验证您的电子邮件"

#: .\course\auth.py:465 .\course\auth.py:589 .\course\auth.py:747
msgid "Email sent. Please check your email and click the link."
msgstr "Email已发送, 请进入邮箱并点击相关的链接. "

#: .\course\auth.py:474
msgid "Sign up"
msgstr "注册"

#: .\course\auth.py:480 .\course\auth.py:687 .\course\enrollment.py:396
#: .\course\models.py:513 .\relate\templates\reset-passwd-form.html:17
msgid "Email"
msgstr "Email"

#: .\course\auth.py:538
msgid "institutional ID"
msgstr "学号"

#: .\course\auth.py:541
#, python-format
msgid ""
"That %(field)s doesn't have an associated user account. Are you sure you've "
"registered?"
msgstr "该%(field)s不存在关联的用户帐号, 您确定已经注册了么？"

#: .\course\auth.py:549
msgid "The account with that institution ID doesn't have an associated email."
msgstr "与该学号关联的帐号中未设置关联的电子邮件."

#: .\course\auth.py:569
msgid "Password reset"
msgstr "密码重置"

#: .\course\auth.py:584
#, python-format
msgid "The email address associated with that account is %s."
msgstr "该帐号的注册电子邮件为%s."

#: .\course\auth.py:599 .\course\auth.py:676
#, python-format
msgid "Password reset on %(site_name)s"
msgstr "重置我的%(site_name)s密码"

#: .\course\auth.py:607
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: .\course\auth.py:609
msgid "Password confirmation"
msgstr ""

#: .\course\auth.py:615 .\course\auth.py:860 .\course\enrollment.py:904
#: .\course\grades.py:1555 .\course\versioning.py:517 .\course\views.py:1312
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: .\course\auth.py:623
msgid "The two password fields didn't match."
msgstr ""

#: .\course\auth.py:636 .\course\auth.py:772
msgid "Invalid sign-in token. Perhaps you've used an old token email?"
msgstr "登录链接无效, 您可能使用了一个旧邮件中的链接？"

#: .\course\auth.py:638 .\course\auth.py:646 .\course\auth.py:651
#: .\course\auth.py:774 .\course\auth.py:779
msgid "invalid sign-in token"
msgstr "登录链接无效"

#: .\course\auth.py:650 .\course\auth.py:778
msgid "Account disabled."
msgstr "帐户已禁用. "

#: .\course\auth.py:661 .\course\auth.py:785
msgid ""
"Successfully signed in. Please complete your registration information below."
msgstr "成功登录, 请在下面完善您的注册信息. "

#: .\course\auth.py:668 .\course\auth.py:792
msgid "Successfully signed in."
msgstr "成功登录. "

#: .\course\auth.py:695
msgid "Send sign-in email"
msgstr "发送登录邮件"

#: .\course\auth.py:704 .\course\auth.py:765
msgid "Email-based sign-in is not being used"
msgstr "基于邮件链接登录的方式未启用"

#: .\course\auth.py:733
#, python-format
msgid "Your %(RELATE)s sign-in link"
msgstr "您的%(RELATE)s登录链接"

#: .\course\auth.py:808
msgid "Institutional ID Confirmation"
msgstr "学号(再次输入)"

#: .\course\auth.py:811
msgid "I have no Institutional ID"
msgstr "我没有学号"

#: .\course\auth.py:812
msgid ""
"Check the checkbox if you are not a student or you forget your institutional "
"id."
msgstr "如果您不是学生或者暂时忘记了学号, 请勾选该选项."

#: .\course\auth.py:834
#, python-format
msgid ""
"The unique ID your university or school provided, which may be used by some "
"courses to verify eligibility to enroll. <b>Once %(submitted_or_verified)s, "
"it cannot be changed</b>."
msgstr ""
"您所在的学校提供给您的唯一ID，在本网站中，一些课程的加入可能需要学号匹配. <b>"
"注意：学号一旦%(submitted_or_verified)s将无法更改</b>."

#: .\course\auth.py:841
msgid "verified"
msgstr "通过验证"

#: .\course\auth.py:841
msgid "submitted"
msgstr "提交"

#: .\course\auth.py:899
msgid "This field is required."
msgstr ""

#: .\course\auth.py:901
msgid "Inputs do not match."
msgstr "您的输入不匹配."

#: .\course\auth.py:929
msgid "Profile data saved."
msgstr "用户信息已更新. "

#: .\course\auth.py:966
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: .\course\auth.py:983
#, python-format
msgid "A new authentication token has been set: %s."
msgstr "一个新的git认证token已设定: %s."

#: .\course\auth.py:989
msgid "An authentication token has previously been set."
msgstr "之前已经设定了一个git认证token."

#: .\course\auth.py:992
msgid "No authentication token has previously been set."
msgstr "之前尚未设定了git认证token."

#: .\course\auth.py:997 .\course\templates\course\course-base.html:100
msgid "Manage Git Authentication Token"
msgstr "管理Git认证token"

#. Translators: format of event kind in Event model
#: .\course\calendar.py:55 .\course\calendar.py:199 .\course\models.py:259
msgid "Should be lower_case_with_underscores, no spaces allowed."
msgstr "只允许小写字母和下划线, 不允许有空格. "

#: .\course\calendar.py:57 .\course\calendar.py:201
msgctxt "Kind of event"
msgid "Kind of event"
msgstr "event的类型(kind)"

#: .\course\calendar.py:61
msgctxt "Starting time of event"
msgid "Starting time"
msgstr "开始时间"

#: .\course\calendar.py:63
msgid "Duration in minutes"
msgstr "时长(分钟)"

#: .\course\calendar.py:66
msgid "Weekly"
msgstr "以星期为单位"

#: .\course\calendar.py:67
msgid "Bi-Weekly"
msgstr "每隔两周"

#: .\course\calendar.py:69
msgctxt "Interval of recurring events"
msgid "Interval"
msgstr "时间间隔"

#: .\course\calendar.py:72 .\course\calendar.py:204
msgctxt "Starting ordinal of recurring events"
msgid "Starting ordinal"
msgstr "开始的序号"

#: .\course\calendar.py:74
msgctxt "Count of recurring events"
msgid "Count"
msgstr "次数"

#: .\course\calendar.py:80
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: .\course\calendar.py:108
#, python-format
msgid "'%(event_kind)s %(event_ordinal)d' already exists"
msgstr "%(event_kind)s %(event_ordinal)d' 已经存在"

#: .\course\calendar.py:121
msgctxt "Unkown time interval"
msgid "unknown interval"
msgstr "未知的时间间隔"

#: .\course\calendar.py:137 .\course\calendar.py:218
msgid "may not edit events"
msgstr "不允许编辑event"

#: .\course\calendar.py:167 .\course\calendar.py:179
msgid "No events created."
msgstr "未创建event. "

#: .\course\calendar.py:185
msgid "Events created."
msgstr "Event创建成功. "

#: .\course\calendar.py:193 .\course\templates\course\course-base.html:127
msgid "Create recurring events"
msgstr "创建重复进行的event"

#: .\course\calendar.py:210
msgid "Renumber"
msgstr "重新编号"

#: .\course\calendar.py:250
msgid "Events renumbered."
msgstr "Event重新编号完成. "

#: .\course\calendar.py:253
msgid "No events found."
msgstr "未找到Event. "

#: .\course\calendar.py:260 .\course\templates\course\course-base.html:128
msgid "Renumber events"
msgstr "重新编号"

#: .\course\calendar.py:285
msgid "may not view calendar"
msgstr "不允许查看日历"

#: .\course\constants.py:45
msgctxt "User status"
msgid "Unconfirmed"
msgstr "未确认"

#: .\course\constants.py:46
msgctxt "User status"
msgid "Active"
msgstr "正常"

#: .\course\constants.py:61
msgctxt "Participation status"
msgid "Requested"
msgstr "已请求"

#: .\course\constants.py:63
msgctxt "Participation status"
msgid "Active"
msgstr "正常(Active)"

#: .\course\constants.py:65
msgctxt "Participation status"
msgid "Dropped"
msgstr "已删除"

#: .\course\constants.py:67
msgctxt "Participation status"
msgid "Denied"
msgstr "已拒绝"

#: .\course\constants.py:135
msgctxt "Participation permission"
msgid "Edit course"
msgstr "编辑课程"

#: .\course\constants.py:137
msgctxt "Participation permission"
msgid "Use admin interface"
msgstr "使用管理界面"

#: .\course\constants.py:139
msgctxt "Participation permission"
msgid "Impersonate role"
msgstr "用户模拟"

#: .\course\constants.py:141
msgctxt "Participation permission"
msgid "Set fake time"
msgstr "设置虚拟时间"

#: .\course\constants.py:143
msgctxt "Participation permission"
msgid "Pretend to be in facility"
msgstr "假装置身于教学设施中"

#: .\course\constants.py:145
msgctxt "Participation permission"
msgid "Edit course permissions"
msgstr "更新对课程内容的修订"

#: .\course\constants.py:147
msgctxt "Participation permission"
msgid "View hidden course page"
msgstr "查看隐藏的课程"

#: .\course\constants.py:149
msgctxt "Participation permission"
msgid "View calendar"
msgstr "查看日历"

#: .\course\constants.py:151
msgctxt "Participation permission"
msgid "Send instant message"
msgstr "发送即时信息"

#: .\course\constants.py:153
msgctxt "Participation permission"
msgid "Access files for"
msgstr "访问以下用户的文件:"

#: .\course\constants.py:156
msgctxt "Participation permission"
msgid "Included in grade statistics"
msgstr "包含在得分统计中"

#: .\course\constants.py:159
msgctxt "Participation permission"
msgid "Edit exam"
msgstr "编辑测验"

#: .\course\constants.py:161
msgctxt "Participation permission"
msgid "Issue exam ticket"
msgstr "发布测验ticket"

#: .\course\constants.py:163
msgctxt "Participation permission"
msgid "Batch issue exam ticket"
msgstr "批量发布测验ticket"

#: .\course\constants.py:167
msgctxt "Participation permission"
msgid "View flow sessions from role "
msgstr "查看flow session"

#: .\course\constants.py:169
msgctxt "Participation permission"
msgid "View gradebook"
msgstr "查看得分"

#: .\course\constants.py:171
msgctxt "Participation permission"
msgid "Edit grading opportunity"
msgstr "编辑得分机会"

#: .\course\constants.py:173
msgctxt "Participation permission"
msgid "Assign grade"
msgstr "评分 "

#: .\course\constants.py:175
msgctxt "Participation permission"
msgid "View grader stats"
msgstr "查看得分统计"

#: .\course\constants.py:177
msgctxt "Participation permission"
msgid "Batch-import grades"
msgstr "批量导入成绩"

#: .\course\constants.py:179
msgctxt "Participation permission"
msgid "Batch-export grades"
msgstr "批量导出成绩"

#: .\course\constants.py:181
msgctxt "Participation permission"
msgid "Batch-download submissions"
msgstr "批量下载提交的内容"

#: .\course\constants.py:185
msgctxt "Participation permission"
msgid "Impose flow session deadline"
msgstr "实施session的截止"

#: .\course\constants.py:188
msgctxt "Participation permission"
msgid "Batch-impose flow session deadline"
msgstr "批量实施session的截止"

#: .\course\constants.py:190
msgctxt "Participation permission"
msgid "End flow session"
msgstr "结束session"

#: .\course\constants.py:192
msgctxt "Participation permission"
msgid "Batch-end flow sessions"
msgstr "批量结束session"

#: .\course\constants.py:194
msgctxt "Participation permission"
msgid "Regrade flow session"
msgstr "重新评分"

#: .\course\constants.py:197
msgctxt "Participation permission"
msgid "Batch-regrade flow sessions"
msgstr "批量重新评分"

#: .\course\constants.py:200
msgctxt "Participation permission"
msgid "Recalculate flow session grade"
msgstr "重新计算评分"

#: .\course\constants.py:203
msgctxt "Participation permission"
msgid "Batch-recalculate flow sesssion grades"
msgstr "批量重新计算评分"

#: .\course\constants.py:206
msgctxt "Participation permission"
msgid "Reopen flow session"
msgstr "重新打开session"

#: .\course\constants.py:208
msgctxt "Participation permission"
msgid "Grant exception"
msgstr "给予破例"

#: .\course\constants.py:210
msgctxt "Participation permission"
msgid "View analytics"
msgstr "查看分析统计"

#: .\course\constants.py:213
msgctxt "Participation permission"
msgid "Preview content"
msgstr "预览内容. "

#: .\course\constants.py:215
msgctxt "Participation permission"
msgid "Update content"
msgstr "更新内容"

#: .\course\constants.py:217
msgctxt "Participation permission"
msgid "Use markup sandbox"
msgstr "使用Markup沙箱"

#: .\course\constants.py:219
msgctxt "Participation permission"
msgid "Use page sandbox"
msgstr "使用Page沙箱"

#: .\course\constants.py:221
msgctxt "Participation permission"
msgid "Test flow"
msgstr "测试flow"

#: .\course\constants.py:224
msgctxt "Participation permission"
msgid "Edit events"
msgstr "编辑event"

#: .\course\constants.py:227
msgctxt "Participation permission"
msgid "Query participation"
msgstr "查询课程参与"

#: .\course\constants.py:229
msgctxt "Participation permission"
msgid "Edit participation"
msgstr "编辑课程参与"

#: .\course\constants.py:231
msgctxt "Participation permission"
msgid "Preapprove participation"
msgstr "课程参与预批准"

#: .\course\constants.py:235
msgctxt "Participation permission"
msgid "Manage instant flow requests"
msgstr "管理即时flow"

#: .\course\constants.py:273
msgctxt "Flow expiration mode"
msgid "Submit session for grading"
msgstr "提交session用于评分"

#: .\course\constants.py:276
msgctxt "Flow expiration mode"
msgid "Do not submit session for grading"
msgstr "不要提交session并评分"

#: .\course\constants.py:289
msgid "unknown expiration mode"
msgstr "未知的过期模式"

#: .\course\constants.py:380
msgctxt "Flow permission"
msgid "View the flow"
msgstr "查看flow"

#: .\course\constants.py:382
msgctxt "Flow permission"
msgid "Submit answers"
msgstr "提交回答"

#: .\course\constants.py:384
msgctxt "Flow permission"
msgid "End session"
msgstr "结束session"

#: .\course\constants.py:386
msgctxt "Flow permission"
msgid "Change already-graded answer"
msgstr "修改已经评分的回答"

#: .\course\constants.py:389
msgctxt "Flow permission"
msgid "See whether an answer is correct"
msgstr "查看答案是否正确"

#: .\course\constants.py:392
msgctxt "Flow permission"
msgid "See the correct answer before answering"
msgstr "在回答前查看正确的答案"

#: .\course\constants.py:395
msgctxt "Flow permission"
msgid "See the correct answer after answering"
msgstr "在回答后查看正确的答案"

#: .\course\constants.py:398
msgctxt "Flow permission"
msgid "Cannot see flow result"
msgstr "可以查看flow的结果"

#: .\course\constants.py:401
msgctxt "Flow permission"
msgid "Set the session to 'roll over' expiration mode"
msgstr "将这个session设为“展期”的过期模式"

#: .\course\constants.py:403
msgctxt "Flow permission"
msgid "See session time"
msgstr "查看session时间"

#: .\course\constants.py:405
msgctxt "Flow permission"
msgid "Lock down as exam session"
msgstr "锁定为测验session"

#: .\course\constants.py:408
msgctxt "Flow permission"
msgid "Send emails about the flow page to course staff"
msgstr "向课务人员发送关于本页面的答疑邮件."

#: .\course\constants.py:422
msgctxt "Flow rule kind choices"
msgid "Session Start"
msgstr "session开始"

#: .\course\constants.py:424
msgctxt "Flow rule kind choices"
msgid "Session Access"
msgstr "session访问"

#: .\course\constants.py:426
msgctxt "Flow rule kind choices"
msgid "Grading"
msgstr "评分"

#: .\course\constants.py:466
msgctxt "Grade aggregation strategy"
msgid "Use the max grade"
msgstr "使用最高分"

#: .\course\constants.py:468
msgctxt "Grade aggregation strategy"
msgid "Use the avg grade"
msgstr "使用平均分"

#: .\course\constants.py:470
msgctxt "Grade aggregation strategy"
msgid "Use the min grade"
msgstr "使用最低分"

#: .\course\constants.py:472
msgctxt "Grade aggregation strategy"
msgid "Use the earliest grade"
msgstr "使用最早的得分"

#: .\course\constants.py:474
msgctxt "Grade aggregation strategy"
msgid "Use the latest grade"
msgstr "使用最迟的得分"

#: .\course\constants.py:495
msgctxt "Grade state change"
msgid "Grading started"
msgstr "评分已经开始"

#: .\course\constants.py:497
msgctxt "Grade state change"
msgid "Graded"
msgstr "已评分"

#: .\course\constants.py:499
msgctxt "Grade state change"
msgid "Retrieved"
msgstr "已获取"

#: .\course\constants.py:501
msgctxt "Grade state change"
msgid "Unavailable"
msgstr "无法获取"

#: .\course\constants.py:503
msgctxt "Grade state change"
msgid "Extension"
msgstr "延期"

#: .\course\constants.py:505
msgctxt "Grade state change"
msgid "Report sent"
msgstr "报告已发送"

#: .\course\constants.py:507
msgctxt "Grade state change"
msgid "Do-over"
msgstr "重新开始"

#: .\course\constants.py:509
msgctxt "Grade state change"
msgid "Exempt"
msgstr "剔除"

#: .\course\constants.py:525
msgctxt "Exam ticket state"
msgid "Valid"
msgstr "已通过有效性验证"

#: .\course\constants.py:527
msgctxt "Exam ticket state"
msgid "Used"
msgstr "已使用"

#: .\course\constants.py:529
msgctxt "Exam ticket state"
msgid "Revoked"
msgstr "已撤回"

#: .\course\content.py:234
#, python-format
msgid "resource '%s' is a file, not a directory"
msgstr "资源\"%s\"是一个文件，不是一个文件夹"

#: .\course\content.py:245
msgid "repo root is a directory, not a file"
msgstr "repo根目录是一个文件夹，不是一个文件"

#: .\course\content.py:261
#, python-format
msgid "resource '%s' is a directory, not a file"
msgstr "资源\"%s\"是一个文件夹，不是一个文件"

#: .\course\content.py:266
#, python-format
msgid "resource '%s' not found"
msgstr "未找到资源\"%s\""

#: .\course\content.py:665
msgid "I have no idea what a processing instruction is."
msgstr "我也不知道处理的指令是什么"

#: .\course\content.py:1035
#, python-format
msgid "invalid period: %s"
msgstr "无效的周期：%s"

#: .\course\content.py:1147
#, python-format
msgid "unrecognized date/time specification: '%s' (interpreted as 'now')"
msgstr "无法识别的日期/时间设定: '%s' (被解释为\"现在\")"

#: .\course\content.py:1160
#, python-format
msgid "event '%s' has no end time, using start time instead"
msgstr "事件'%s'没有结束时间，请使用开始时间"

#: .\course\content.py:1342
#, python-format
msgid "page '%(group_id)s/%(page_id)s' in flow '%(flow_id)s'"
msgstr "page \"%(group_id)s/%(page_id)s\" (在flow \"%(flow_id)s\"中)"

#: .\course\content.py:1402
#, python-format
msgid "repo page class must conist of two dotted components (invalid: '%s')"
msgstr "repo类型的page必须包括两个dotted组件 (无效: \"%s\")"

#: .\course\enrollment.py:173
msgid "Already enrolled. Cannot re-renroll."
msgstr "已经加入课程, 不能再次申请加入. "

#: .\course\enrollment.py:178
msgid "Course is not accepting enrollments."
msgstr "本课程不接受加入申请. "

#: .\course\enrollment.py:185
msgid "Can only enroll using POST request"
msgstr "必须用POST请求的方式申请加入课程"

#: .\course\enrollment.py:192
msgid ""
"Your email address is not yet confirmed. Confirm your email to continue."
msgstr "您的电子邮件地址尚未确定, 请先确定邮件再继续. "

#: .\course\enrollment.py:219
#, python-format
msgid "Enrollment not allowed. Please use your '%s' email to enroll."
msgstr "不允许加入, 请使用您的电子邮件\"%s\"申请加入课程. "

#: .\course\enrollment.py:249
msgid "New enrollment request"
msgstr "新的加入课程申请"

#: .\course\enrollment.py:260
msgid ""
"Enrollment request sent. You will receive notifcation by email once your "
"request has been acted upon."
msgstr "加入课程的申请已经发送, 如果您的要求被批准, 您将会收到邮件通知. "

#: .\course\enrollment.py:267 .\course\enrollment.py:984
msgid "Successfully enrolled."
msgstr "成功加入课程"

#: .\course\enrollment.py:271
msgid "A participation already exists. Enrollment attempt aborted."
msgstr "该课程参与已经存在，加入课程申请的请求被放弃."

#. Translators: how many enroll requests have ben processed.
#: .\course\enrollment.py:327
#, python-format
msgid "%d requests processed."
msgstr "%d个加入申请已处理. "

#: .\course\enrollment.py:356
msgid "Your enrollment request"
msgstr "对您加入课程申请的答复"

#: .\course\enrollment.py:371
msgctxt "Admin"
msgid "Approve enrollment"
msgstr "批准加入"

#: .\course\enrollment.py:377
msgid "Deny enrollment"
msgstr "拒绝加入"

#: .\course\enrollment.py:400
msgid "Preapproval type"
msgstr "预先批准类型"

#: .\course\enrollment.py:403
msgid ""
"Enter fully qualified data according to the \"Preapproval type\" you "
"selected, one per line."
msgstr "输入允许加入课程用户\"预先批准类型\"字段的数据, 每行一个. "

#: .\course\enrollment.py:405
msgid "Preapproval data"
msgstr "预先批准数据"

#: .\course\enrollment.py:408
msgid "Preapprove"
msgstr "预先批准"

#: .\course\enrollment.py:416
msgid "may not preapprove participation"
msgstr "不允许预先批准课程参与"

#: .\course\enrollment.py:519
#, python-format
msgid ""
"%(n_created)d preapprovals created, %(n_exist)d already existed, %"
"(n_requested_approved)d pending requests approved."
msgstr ""
"新加入了%(n_created)d个预批准, 有%(n_exist)d个是之前已经批准的, 批准了%"
"(n_requested_approved)d个之前已经提交的申请. "

#: .\course\enrollment.py:534
msgid "Create Participation Preapprovals"
msgstr "用户加入课程预批准"

#: .\course\enrollment.py:745
msgid "Enter queries, one per line."
msgstr "输入查询语句，每行一条."

#: .\course\enrollment.py:746
msgid "Allowed"
msgstr "允许的语法"

#: .\course\enrollment.py:762
msgid "Queries"
msgstr "查询"

#: .\course\enrollment.py:765
msgid "Apply tag"
msgstr "应用tag"

#: .\course\enrollment.py:766
msgid "Remove tag"
msgstr "移除tag"

#: .\course\enrollment.py:767 .\course\enrollment.py:913
msgid "Drop"
msgstr "删除"

#: .\course\enrollment.py:769
msgid "Operation"
msgstr "操作"

#: .\course\enrollment.py:771
msgid "Tag"
msgstr "标签"

#: .\course\enrollment.py:772
msgid "Tag to apply or remove"
msgstr "准备应用或移除的tag"

#: .\course\enrollment.py:779 .\course\exam.py:190
msgid "List"
msgstr "列表"

#: .\course\enrollment.py:781
msgid "Apply operation"
msgstr "应用操作"

#: .\course\enrollment.py:789
msgid "may not query participations"
msgstr "不允许查询课程参与"

#: .\course\enrollment.py:814
#, python-format
msgid "Error in line %(lineno)d: %(error_type)s: %(error)s"
msgstr "在第%(lineno)d行出现错误: %(error_type)s: %(error)s"

#: .\course\enrollment.py:897
msgid ""
"Permissions for this participant in addition to those granted by their role"
msgstr "为该课程参与赋予的、在其角色之外的权限"

#: .\course\enrollment.py:907
msgid "Approve"
msgstr "批准"

#: .\course\enrollment.py:910
msgid "Deny"
msgstr "拒绝"

#: .\course\enrollment.py:993
msgid "Successfully denied."
msgstr "成功地拒绝了."

#: .\course\enrollment.py:1000
msgid "Successfully dropped."
msgstr "成功地剔除了."

#: .\course\enrollment.py:1009
msgid "Edit Participation"
msgstr "编辑课程参与"

#: .\course\exam.py:97
msgid "Select participant for whom ticket is to be issued."
msgstr "选择发放ticket的的用户. "

#: .\course\exam.py:113 .\course\exam.py:284 .\course\models.py:1745
#: .\course\models.py:1761
msgid "Exam"
msgstr "测验"

#: .\course\exam.py:116
msgid "Revoke prior exam tickets for this user"
msgstr "撤回之前发给这个用户的测验ticket"

#: .\course\exam.py:123
msgid "Issue ticket"
msgstr "发布ticket"

#: .\course\exam.py:144
msgid "User is not enrolled in course."
msgstr "用户未参与本课程. "

#: .\course\exam.py:168
#, python-format
msgid ""
"Ticket issued for <b>%(participation)s</b>. The ticket code is <b>%"
"(ticket_code)s</b>."
msgstr ""
"发给用户<b>%(participation)s</b>的ticket. 该ticket的代码是<b>%(ticket_code)"
"s</b>."

#: .\course\exam.py:180
msgid "Issue Exam Ticket"
msgstr "发布测验ticket"

#: .\course\exam.py:197 .\course\exam.py:242
msgctxt "ticket code required to login exam"
msgid "Code"
msgstr "登录代码"

#: .\course\exam.py:220
msgid "Instructions for {{ ticket.exam.description }}"
msgstr "对 {{ ticket.exam.description }} 的使用说明"

#: .\course\exam.py:224
msgid ""
"These are personalized instructions for {{ ticket.participation.user."
"get_full_name }}."
msgstr ""
"以下是对 {{ ticket.participation.user.get_full_name }}user.first_name }} 个人"
"的说明."

#: .\course\exam.py:227
msgid ""
"If this is not you, please let the proctor know so that you can get the "
"correct set of instructions."
msgstr "如果这不是你，请与监考人联系，以保证你得到正确的使用说明."

#: .\course\exam.py:230
msgid ""
"Please sit down at your workstation and open a browser at this location:"
msgstr "请坐在您的电脑前，然后用web浏览器打开网站:"

#: .\course\exam.py:233
msgid "Exam URL"
msgstr "测验URL"

#: .\course\exam.py:235
msgid ""
"You should see boxes prompting for your user name and a one-time check-in "
"code."
msgstr "您应该会看到一个弹出盒子要求您输入用户名和一次性的登入代码."

#: .\course\exam.py:238
msgid "Enter the following information"
msgstr "请输入以下信息"

#: .\course\exam.py:240 .\course\exam.py:451
msgid "User name"
msgstr "用户名"

#: .\course\exam.py:244
msgid "You have one hour to complete the exam."
msgstr "您有一个小时时间完成这个测验. "

#: .\course\exam.py:246
msgid "Good luck!"
msgstr "祝你好运! "

#: .\course\exam.py:265
msgid ""
"Enter <a href=\"http://documen.tician.de/relate/content.html#relate-markup"
"\">RELATE markup</a> containing Django template statements to render your "
"exam tickets. <tt>tickets</tt> contains a list of data structures containing "
"ticket information. For each entry <tt>tkt</tt>  in this list, use <tt>"
"{{ tkt.participation.user.user_name }}</tt>, <tt>{{ tkt.code }}</tt>, <tt>"
"{{ tkt.exam.description }}</tt>, and <tt>{{ checkin_uri }}</tt> as "
"placeholders. See the example for how to use this."
msgstr ""
"输入一段包含Django模板声明的<a href=\"http://documen.tician.de/relate/"
"content.html#relate-markup\">RELATE markup</a>来渲染您的测验ticket. "
"<tt>tickets</tt>包含了一个数据结构列表，这些结构包含了ticket的信息. 对于该列"
"表中每项<tt>tkt</tt>，使用<tt>{{ tkt.participation.user.user_name }}</tt>, "
"<tt>{{ tkt.code }}</tt>, <tt>{{ tkt.exam.description }}</tt>, 以及<tt>"
"{{ checkin_uri }}</tt> 作为占位符. 请参考以上的例子."

#: .\course\exam.py:286
msgid "Ticket Format"
msgstr "ticket格式"

#: .\course\exam.py:292
msgid "Revoke prior exam tickets"
msgstr "撤回之前的测验ticket"

#: .\course\exam.py:299
msgid "Issue tickets"
msgstr "发布ticket"

#: .\course\exam.py:305
msgid "may not batch-issue tickets"
msgstr "不允许批量发布测验ticket"

#: .\course\exam.py:358 .\course\exam.py:366
msgid "Template rendering failed"
msgstr "模板渲染失败"

#: .\course\exam.py:372
#, python-format
msgid "%d tickets issued."
msgstr "%d个ticket已发布. "

#: .\course\exam.py:380
msgid "Batch-Issue Exam Tickets"
msgstr "批量发布测验ticket"

#: .\course\exam.py:402
msgid "User name or ticket code not recognized."
msgstr "用户名或ticket代码无法识别. "

#: .\course\exam.py:408
msgid "Ticket is not in usable state. (Has it been revoked?)"
msgstr "ticket不处于可用状态. (它有没有被激活？)"

#: .\course\exam.py:418
msgid "Ticket has exceeded its validity period."
msgstr "ticket已经超过了验证时间. "

#: .\course\exam.py:421
msgid "Exam has not started yet."
msgstr "测验还没有开始. "

#: .\course\exam.py:426
msgid "Exam has ended."
msgstr "测验已经结束. "

#: .\course\exam.py:428
msgid "Ticket is valid."
msgstr "ticket无效."

#: .\course\exam.py:454
msgid "This is typically your full email address."
msgstr "通常是你的完整电子邮件. "

#: .\course\exam.py:455
msgid "Code"
msgstr "代码"

#: .\course\exam.py:457
msgid ""
"This is not your password, but a code that was given to you by a staff "
"member. If you do not have one, please follow the link above to log in."
msgstr ""
"它不是你的密码，而是课务人员发给你的一个代码. 如果你没有这个代码，请跟随以上"
"的链接来完成登录."

#: .\course\exam.py:465
msgid "Check in"
msgstr "登入"

#: .\course\exam.py:523 .\course\templates\course\exam-check-in.html:7
msgid "Check in for Exam"
msgstr "登入测验"

#: .\course\exam.py:615
msgid ""
"Access to flows in an exams-only facility is only granted if the flow is "
"locked down. To do so, add 'lock_down_as_exam_session' to your flow's access "
"permissions."
msgstr ""
"只有当flow被锁定时，用户才能访问\"仅用于测验\"的设施. 如需锁定，在你的flow的"
"access permissions里添加'lock_down_as_exam_session'."

#: .\course\exam.py:642
msgid "Error while processing exam lockdown: flow session not found."
msgstr "处理测验锁定时出错：未找到该flow session. "

#: .\course\exam.py:703
msgid ""
"Your RELATE session is currently locked down to this exam flow. Navigating "
"to other parts of RELATE is not currently allowed. To abandon this exam, log "
"out."
msgstr ""
"你的session目前被锁定到这个测验flow. 目前不允许浏览本网站的其它内容. 要舍弃这"
"个测验，请登出."

#: .\course\flow.py:323
msgid "cannot grade ungraded answer"
msgstr "无法为未评分的回答进行评分"

#: .\course\flow.py:900
msgid "Can't end a session that's already ended"
msgstr "无法结束已经结束的session"

#: .\course\flow.py:948
msgid "Can't expire a session that's not in progress"
msgstr "无法将已经过期的session设为过期"

#: .\course\flow.py:950
msgid "Can't expire an anonymous flow session"
msgstr "无法将匿名的session设为过期"

#: .\course\flow.py:1001
#, python-format
msgid "invalid expiration mode '%(mode)s' on flow session ID %(session_id)d"
msgstr "flow session ID %(session_id)d的过期模式\"%(mode)s\"为无效"

#. Translators: grade flow: calculating grade.
#: .\course\flow.py:1033
#, python-format
msgid "Counted at %(percent).1f%% of %(point).1f points"
msgstr "计分为满分%(point).1f中的%(percent).1f%%"

#: .\course\flow.py:1103
msgid "Cannot reopen a session that's already in progress"
msgstr "无法重新打开为正在进行中的session"

#: .\course\flow.py:1106
msgid "Cannot reopen anonymous sessions"
msgstr "无法重新打开匿名的session"

#: .\course\flow.py:1114
#, python-format
msgid ""
"Session reopened at %(now)s, previous completion time was '%(complete_time)"
"s'."
msgstr "在%(now)s重新打开Session, 上一次结束的时间为'%(complete_time)s. "

#: .\course\flow.py:1209
#, python-format
msgid "Session regraded at %(time)s."
msgstr "Session在%(time)s已重新评分. "

#: .\course\flow.py:1229
msgid "cannot recalculate grade on in-progress session"
msgstr "无法为正在进行中的session重新计算得分"

#: .\course\flow.py:1238
#, python-format
msgid "Session grade recomputed at %(time)s."
msgstr "本session的评分在%(time)s已重新计算. "

#: .\course\flow.py:1401
msgid "new session not allowed"
msgstr "不允许开始新的session"

#: .\course\flow.py:1508
msgid "may not view other people's sessions"
msgstr "不允许查看其他人的session"

#: .\course\flow.py:1584
msgid "Save answer"
msgstr "保存回答"

#: .\course\flow.py:1591
msgid "Submit answer for feedback"
msgstr "提交以取得反馈"

#: .\course\flow.py:1596
msgid "Submit final answer"
msgstr "提交最终回答"

#: .\course\flow.py:1605
msgid "Save answer and move on"
msgstr "保存回答并继续"

#: .\course\flow.py:1613
msgid "Save answer and finish"
msgstr "保存回答并结束"

#: .\course\flow.py:1657
msgid ""
"No in-progress session record found for this flow. Redirected to flow start "
"page."
msgstr "本flow没有找到正在进行中的session, 跳转到flow的起始页面. "

#: .\course\flow.py:1712
msgid "not allowed to view flow"
msgstr "不允许查看该flow"

#: .\course\flow.py:1770
#, python-format
msgid "Viewing prior submission dated %(date)s."
msgstr "正在查看提交日期%(date)s之前的状态."

#: .\course\flow.py:1824
msgid ""
"The page data stored in the database was found to be invalid for the page as "
"given in the course content. Likely the course content was changed in an "
"incompatible way (say, by adding an option to a choice question) without "
"changing the question ID. The precise error encountered was the following: "
msgstr ""

#: .\course\flow.py:1869
msgid ""
"Changes to this session are being prevented because this session yields a "
"permanent grade, but you have not completed your enrollment process in this "
"course."
msgstr ""

#: .\course\flow.py:1974
msgid "could not find which button was pressed"
msgstr "无法找到哪一个按钮被按下"

#: .\course\flow.py:2001
msgid "Answer submission not allowed."
msgstr "不允许提交回答. "

#: .\course\flow.py:2010
msgid "Already have final answer."
msgstr "已经有最终的回答. "

#: .\course\flow.py:2032
msgid "Answer saved."
msgstr "回答保存成功. "

#: .\course\flow.py:2121
msgid "Failed to submit answer."
msgstr "回答提交失败."

#: .\course\flow.py:2239
#, python-format
msgid "Interaction request from %(username)s"
msgstr "来自%(username)s的答疑请求"

#: .\course\flow.py:2261
msgid "Email sent, and notice that you will also receive a copy of the email."
msgstr "邮件已发送，注意该邮件的一个副本也发送到了您的邮箱."

#: .\course\flow.py:2273
msgid "Send interaction email"
msgstr "发送flow页面的答疑邮件"

#: .\course\flow.py:2283
msgid "Your question about the page. "
msgstr "您对于该页面的疑问. "

#: .\course\flow.py:2285
msgid "Message"
msgstr "内容"

#: .\course\flow.py:2288
msgid "Send Email"
msgstr "发送邮件"

#: .\course\flow.py:2296
msgid "At least 20 characters are required for submission."
msgstr "至少要输入20个以上的字符才允许提交."

#: .\course\flow.py:2307 .\course\flow.py:2340
msgid "only POST allowed"
msgstr "只允许POST操作"

#: .\course\flow.py:2313 .\course\flow.py:2348
msgid "may only change your own flow sessions"
msgstr "只允许更改您自己的flow session"

#: .\course\flow.py:2317
msgid "invalid bookmark state"
msgstr "无效的收藏状态"

#: .\course\flow.py:2351
msgid "may only change in-progress flow sessions"
msgstr "只能更改正在进行中的session"

#: .\course\flow.py:2356
msgid "invalid expiration mode"
msgstr "无效的过期模式"

#: .\course\flow.py:2444
msgid "odd POST parameters"
msgstr "怪异的POST参数设置"

#: .\course\flow.py:2448
msgid "Cannot end a session that's already ended"
msgstr "无法结束已经结束的session"

#: .\course\flow.py:2452
msgid "not permitted to end session"
msgstr "不允许结束session"

#: .\course\flow.py:2491
#, python-format
msgid "Submission by %(participation)s"
msgstr "提交，来自%(participation)s"

#: .\course\flow.py:2579
msgid ""
"If non-empty, limit the regrading to sessions started under this access "
"rules tag."
msgstr ""
"如果access rules的设置不为空, 则对该规则下开始的session进行重新评分受到该规则"
"的限制. "

#: .\course\flow.py:2581 .\course\models.py:753
msgid "Access rules tag"
msgstr "访问规则tag"

#: .\course\flow.py:2585
msgid "Regrade in-progress and not-in-progress sessions"
msgstr "为进行中的和不在进行中的session重新评分"

#: .\course\flow.py:2587
msgid "Regrade in-progress sessions only"
msgstr "仅为进行中的session重新评分"

#: .\course\flow.py:2589
msgid "Regrade not-in-progress sessions only"
msgstr "仅为非进行中的session重新评分"

#: .\course\flow.py:2591
msgid "Regraded session in progress"
msgstr "为正在进行的session重新评分"

#: .\course\flow.py:2594 .\course\templates\course\gradebook-single.html:272
msgid "Regrade"
msgstr "重新评分"

#: .\course\flow.py:2601 .\course\grades.py:440
msgid "may not batch-regrade flows"
msgstr "不允许为flow批量重新评分"

#: .\course\flow.py:2631
msgid ""
"This regrading process is only intended for flows that donot show up in the "
"grade book. If you would like to regradefor-credit flows, use the "
"corresponding functionality in the grade book."
msgstr ""
"这个重新评分的过程旨在针对不在“成绩册”中显示的的flow. 如果您想对计入成绩的"
"flow重新评分, 请使用“成绩册”中的对应功能. "

#: .\course\flow.py:2636
msgid "Regrade not-for-credit Flow Sessions"
msgstr "为不计入成绩的flow session重新评分"

#: .\course\grades.py:75
msgid "must be enrolled to view grades"
msgstr "必须加入课程才能查看成绩"

#: .\course\grades.py:86 .\course\grades.py:813
msgid "may not view other people's grades"
msgstr "不允许查看其他人的成绩"

#: .\course\grades.py:159 .\course\grades.py:179 .\course\grades.py:276
#: .\course\grades.py:395 .\course\grading.py:84
msgid "may not view grade book"
msgstr "不允许查看成绩册"

#: .\course\grades.py:298
msgid "may not batch-export grades"
msgstr "不允许批量导出成绩"

#: .\course\grades.py:357
msgid "Session tag"
msgstr ""

#: .\course\grades.py:361
msgid ""
"Only act on in-progress sessions that are past their access rule's due date "
"(applies to 'expire')"
msgstr "只能对进行中且已经超过了截止日期的session执行该操作(针对'过期'选项)"

#. Translators: see help text above.
#: .\course\grades.py:364
msgid "Past due only"
msgstr "仅针对已过期的session"

#: .\course\grades.py:367
msgid "Impose deadline (Expire sessions)"
msgstr "实施截止(使session过期)"

#: .\course\grades.py:371
msgid "Regrade ended sessions"
msgstr "为已经结束的session重新评分"

#: .\course\grades.py:373
msgid "Recalculate grades of ended sessions"
msgstr "重新计算已结束session的评分"

#: .\course\grades.py:400
msgid "opportunity from wrong course"
msgstr "机会与课程不符"

#: .\course\grades.py:430
msgid "may not impose deadline"
msgstr "不允许实施截止"

#: .\course\grades.py:435
msgid "may not batch-end flows"
msgstr "不允许批量实施截止flow"

#: .\course\grades.py:446
msgid "may not batch-recalculate grades"
msgstr "不允许批量重新计算评分"

#: .\course\grades.py:449 .\course\views.py:584 .\course\views.py:611
#: .\course\views.py:658
msgid "invalid operation"
msgstr "无效操作"

#: .\course\grades.py:653 .\course\views.py:949
msgid "Set access rules tag"
msgstr "设置访问规则tag"

#: .\course\grades.py:657 .\course\models.py:1181 .\course\models.py:1235
#: .\course\models.py:1438 .\course\views.py:1031
msgid "Comment"
msgstr "评论"

#: .\course\grades.py:661 .\course\templates\course\flow-page.html:100
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:292
msgid "Reopen"
msgstr "重新打开"

#: .\course\grades.py:670
msgid "may not reopen session"
msgstr "不允许重新打开session"

#: .\course\grades.py:690
msgid "Cannot reopen a session that's already in progress."
msgstr "无法重新打开为正在进行中的session"

#: .\course\grades.py:704
#, python-format
msgid ""
"Session reopened at %(now)s by %(user)s, previous completion time was '%"
"(completion_time)s': %(comment)s."
msgstr ""
"由%(user)s在%(now)s重新打开了本Session, 上一次结束的时间为%(completion_time)"
"s: %(comment)s. "

#: .\course\grades.py:728
msgid "Reopen session"
msgstr "重新打开session"

#: .\course\grades.py:794
msgid "participation does not match course"
msgstr "参与和课程不符"

#: .\course\grades.py:804
msgid "This grade is not shown in the grade book."
msgstr "该评分不会显示在成绩册中. "

#: .\course\grades.py:807
msgid "This grade is not shown in the student grade book."
msgstr "该评分不会显示在学生的成绩册中. "

#: .\course\grades.py:819
msgid "grade has not been released"
msgstr "评分还未发布"

#: .\course\grades.py:832
msgid "unknown action"
msgstr "未知的操作"

#: .\course\grades.py:855
msgid "Session deadline imposed."
msgstr "该session已实施. "

#: .\course\grades.py:865
msgid "Session ended."
msgstr "该session已结束. "

#: .\course\grades.py:874
msgid "Session regraded."
msgstr "该session已重新评分. "

#: .\course\grades.py:883
msgid "Session grade recalculated."
msgstr "该session评分已重新计算. "

#: .\course\grades.py:886
msgid "invalid session operation"
msgstr "无效的session操作"

#: .\course\grades.py:892 .\course\grades.py:1287 .\course\utils.py:972
#: .\course\versioning.py:603
msgctxt "Starting of Error message"
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: .\course\grades.py:1003
#, python-format
msgid ""
"Click to <a href='%s' target='_blank'>create</a> a new grading opportunity. "
"Reload this form when done."
msgstr "点击 <a href='%s' target='_blank'>创建</a> 一个新的得分机会. "

#: .\course\grades.py:1007
msgctxt "Field name in Import grades form"
msgid "Grading opportunity"
msgstr "得分机会"

#: .\course\grades.py:1012 .\course\models.py:1429
msgid "Attempt ID"
msgstr ""

#: .\course\grades.py:1014
msgid "File"
msgstr "文件"

#: .\course\grades.py:1018
msgid "CSV with Header"
msgstr "带有表头的CSV文件"

#: .\course\grades.py:1021
msgid "Format"
msgstr "格式"

#: .\course\grades.py:1025
msgid "Email or NetID"
msgstr "Email或用户名"

#: .\course\grades.py:1028
msgid "User attribute"
msgstr "用户属性"

#. Translators: the following strings are for the format
#. informatioin for a CSV file to be imported.
#: .\course\grades.py:1033
msgid ""
"1-based column index for the user attribute selected above to locate student "
"record"
msgstr "上面所选用户属性的所在的列，从1起"

#: .\course\grades.py:1036
msgid "User attribute column"
msgstr "用户属性列"

#: .\course\grades.py:1038
msgid "1-based column index for the (numerical) grade"
msgstr "学生的(数值)得分所在列，从1起"

#: .\course\grades.py:1040
msgid "Points column"
msgstr "得分列"

#: .\course\grades.py:1042
msgid "1-based column index for further (textual) feedback"
msgstr "对学生作业的进一步（文字）反馈所在列，从1起"

#: .\course\grades.py:1044
msgid "Feedback column"
msgstr "反馈所在列"

#. Translators: "Max point" refers to full credit in points.
#: .\course\grades.py:1048 .\course\models.py:1025 .\course\models.py:1435
msgid "Max points"
msgstr "满分分值"

#: .\course\grades.py:1050 .\course\sandbox.py:77
#: .\course\templates\course\course-base.html:161
#: .\course\templates\course\grade-import-preview.html:15
#: .\course\versioning.py:523
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: .\course\grades.py:1051
msgid "Import"
msgstr "导入"

#. Translators: use institutional_id_string to find user
#. (participant).
#: .\course\grades.py:1095
#, python-format
msgid "no participant found with institutional ID '%(inst_id_string)s'"
msgstr "用学号\"%(inst_id_string)s\"找不到学员"

#: .\course\grades.py:1100
#, python-format
msgid ""
"more than one participant found with institutional ID '%(inst_id_string)s'"
msgstr "用学号\"%(inst_id_string)s\"找到超过1个学员"

#. Translators: use id_string to find user (participant).
#: .\course\grades.py:1135
#, python-format
msgid "no participant found for '%(id_string)s'"
msgstr "用\"%(id_string)s\"找不到参与者"

#: .\course\grades.py:1139
#, python-format
msgid "more than one participant found for '%(id_string)s'"
msgstr "用\"%(id_string)s\"找到超过1个参与者"

#: .\course\grades.py:1184
#, python-format
msgid "Unknown user attribute '%(attr_type)s'"
msgstr "未知的用户属性 '%(attr_type)s'"

#: .\course\grades.py:1221 .\course\templates\course\grade-flow-page.html:44
msgid "points"
msgstr "得分"

#: .\course\grades.py:1223
msgid "max_points"
msgstr "满分分值"

#: .\course\grades.py:1225
msgid "comment"
msgstr "反馈"

#: .\course\grades.py:1231
msgid "updated"
msgstr "已更新"

#: .\course\grades.py:1252
msgid "may not batch-import grades"
msgstr "不允许批量导入成绩"

#: .\course\grades.py:1295
#, python-format
msgid "%(total)d grades found, %(unchaged)d unchanged."
msgstr "找到%(total)d个评分, %(unchaged)d个未更改. "

#: .\course\grades.py:1309
#, python-format
msgid "%d grades imported."
msgstr "%d个评分导入成功. "

#: .\course\grades.py:1322
msgid "Import Grade Data"
msgstr "导入成绩数据"

#: .\course\grades.py:1343
msgid "Least recent attempt"
msgstr "最早的一次尝试"

#: .\course\grades.py:1344
msgid "Most recent attempt"
msgstr "最近的一次尝试"

#: .\course\grades.py:1345
msgid "All attempts"
msgstr "所有尝试"

#: .\course\grades.py:1347
msgid "Attempts to include."
msgstr "将包含的尝试"

#: .\course\grades.py:1349
msgid "Every submission to the page counts as an attempt."
msgstr "将该page的所有提交视为一次尝试."

#: .\course\grades.py:1353
msgid "Only download sessions tagged with this rules tag."
msgstr "只下载使用该rules tag的session."

#: .\course\grades.py:1354
msgid "Restrict to rules tag"
msgstr "限制的rules tag"

#: .\course\grades.py:1358
msgid "Only download submissions from non-in-progress sessions"
msgstr "只下载非进行状态的session的提交"

#: .\course\grades.py:1360
msgid "Non-in-progress only"
msgstr "只选择非进行中的"

#: .\course\grades.py:1364
msgid "Include provided feedback as text file in zip"
msgstr "将反馈作为文本文件包含在zip文件中"

#: .\course\grades.py:1365
msgid "Include feedback"
msgstr "包含反馈"

#: .\course\grades.py:1367
msgid "Additional File"
msgstr "额外的文件"

#: .\course\grades.py:1369
msgid ""
"If given, the uploaded file will be included in the zip archive. If the "
"produced archive is to be used for plagiarism detection, then this may be "
"used to include the reference solution."
msgstr ""

#: .\course\grades.py:1377
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: .\course\grades.py:1383 .\course\im.py:159
msgid "may not batch-download submissions"
msgstr "下载批量下载提交的内容"

#: .\course\grades.py:1396 .\course\grades.py:1400
msgid "ALL"
msgstr "所有"

#: .\course\grades.py:1535
msgid "Download All Submissions in Zip file"
msgstr "以Zip文件下载所有提交"

#: .\course\grades.py:1603
msgid "Edit Grading Opportunity"
msgstr "编辑得分机会"

#: .\course\grading.py:90
msgid "Flow session not part of specified course"
msgstr "该flow session不是选定课程的内容"

#: .\course\grading.py:93
msgid "Cannot grade anonymous session"
msgstr "无法为匿名session评分"

#: .\course\grading.py:208
msgid "may not assign grades"
msgstr "不允许评分"

#: .\course\grading.py:262 .\course\templates\course\flow-page.html:180
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: .\course\grading.py:362
msgid "may not view grader stats"
msgstr "不允许查看得分统计"

#: .\course\im.py:54
msgctxt "Instant message"
msgid "Message"
msgstr "即时消息"

#. Translators: literals in this file are about
#. the instant messaging function.
#: .\course\im.py:66
msgctxt "Send instant messages"
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: .\course\im.py:144
msgid "unable to connect"
msgstr "无法连接"

#: .\course\im.py:166
msgid "Instant messaging is not enabled for this course."
msgstr "本课程未设置即时通信功能. "

#: .\course\im.py:172
msgid "Recipient is <span class='label label-success'>Online</span>."
msgstr "接收者为<span class='label label-success'>在线状态</span>. "

#: .\course\im.py:175
msgid "Recipient is <span class='label label-danger'>Offline</span>."
msgstr "接收者为<span class='label label-danger'>离线状态</span>. "

#: .\course\im.py:189
msgid "no recipient XMPP ID"
msgstr "无接收者XMPP ID"

#: .\course\im.py:192
msgid "no XMPP password"
msgstr "无XMPP密码"

#: .\course\im.py:204
msgid "An error occurred while sending the message. Sorry."
msgstr "对不起, 发送信息时出现了错误. "

#: .\course\im.py:208
msgid "Message sent."
msgstr "信息已发送. "

#: .\course\im.py:217 .\course\templates\course\course-base.html:34
msgid "Send instant message"
msgstr "发送即时信息"

#: .\course\models.py:76
msgid ""
"A course identifier. Alphanumeric with dashes, no spaces. This is visible in "
"URLs and determines the location on your file system where the course's git "
"repository lives. This should <em>not</em> be changed after the course has "
"been created without also moving the course's git on the server."
msgstr ""
"课程的ID, 只允许字母、数字、减号, 不能有空格. 它将显示在您的链接中, 并确定该"
"课程的git仓库放在您的系统中的哪个文件夹下. 课程一经创建，除非把该课程在服务器"
"上的git做相应的更改, 否则<em>不允许</em>修改这个值."

#: .\course\models.py:81
msgid "Course identifier"
msgstr "课程ID"

#: .\course\models.py:87 .\course\models.py:1336
msgid "Identifier may only contain letters, numbers, and hypens ('-')."
msgstr "Identifier只能包含英文字母, 数字, 和中划线（即减号\"-\"). "

#: .\course\models.py:94
msgid "Course name"
msgstr "课程名称"

#: .\course\models.py:95
msgid "A human-readable name for the course. (e.g. 'Numerical Methods')"
msgstr "一个易于理解的课程名(例如：'数值方法')."

#: .\course\models.py:100
msgid "Course number"
msgstr "课程编号"

#: .\course\models.py:101
msgid "A human-readable course number/ID for the course (e.g. 'CS123')"
msgstr "一个易于理解的课程编号或ID(例如：'CS123')"

#: .\course\models.py:106
msgid "Time Period"
msgstr "时间范围描述"

#: .\course\models.py:107
msgid ""
"A human-readable description of the time period for the course (e.g. 'Fall "
"2014')"
msgstr "一个易于理解的课程周期的表述(例如：'2014年秋季') "

#: .\course\models.py:111
msgid "Start date"
msgstr "开始日期"

#: .\course\models.py:114
msgid "End date"
msgstr "结束日期"

#: .\course\models.py:119
msgid "Is the course only accessible to course staff?"
msgstr "本课程是否只有课务人员才能访问？"

#: .\course\models.py:120
msgid "Only visible to course staff"
msgstr "本课程是否只对课务人员显示？"

#: .\course\models.py:123
msgid "Should the course be listed on the main page?"
msgstr "该课程是否放在主页上？"

#: .\course\models.py:124
msgid "Listed on main page"
msgstr "在主页上显示"

#: .\course\models.py:127
msgid "Accepts enrollment"
msgstr "允许申请加入课程"

#: .\course\models.py:130
msgid ""
"A Git URL from which to pull course updates. If you're just starting out, "
"enter <tt>git://github.com/inducer/relate-sample</tt> to get some sample "
"content."
msgstr ""
"一个git网址, 课程的内容更新将从它pull取得. 如果您刚刚开始使用, 可输入"
"<tt>git://github.com/inducer/relate-sample</tt>来取得一些示范内容. "

#: .\course\models.py:134
msgid "git source"
msgstr "Git源地址"

#: .\course\models.py:136
msgid ""
"An SSH private key to use for Git authentication. Not needed for the sample "
"URL above.You may use <a href='/generate-ssh-key'>this tool</a> to generate "
"a key pair."
msgstr ""
"一个私有的SSH密钥, 用于验证您的git（如果您是采用私有git的话), 对于以上的示范"
"课程不需设置. 你可以使用<a href='/generate-ssh-key'>这个工具</a>来生成一对密"
"钥. "

#: .\course\models.py:140
msgid "SSH private key"
msgstr "SSH私有密钥"

#: .\course\models.py:143
msgid ""
"Subdirectory <em>within</em> the git repository to use as course root "
"directory. Not required, and usually blank. Use only if your course content "
"lives in a subdirectory of your git repository. Should not include trailing "
"slash."
msgstr ""
"一个<em>在git仓库目录下</em>的子目录. 一般情况下不要求填写, 除非你的课程内容"
"放在git仓库的某个子目录下. 填写时不要包含斜杠."

#: .\course\models.py:148
msgid "Course root in repository"
msgstr "在仓库下的课程根目录"

#: .\course\models.py:152
msgid ""
"Name of a YAML file in the git repository that contains the root course "
"descriptor."
msgstr "git仓库中包含了课程内容描述的YAML文件的文件名, 默认为course.yml. "

#: .\course\models.py:154
msgid "Course file"
msgstr "课程主页文件"

#: .\course\models.py:157
msgid ""
"Name of a YAML file in the git repository that contains calendar information."
msgstr "git仓库中包含了课程教学日历信息的YAML文件的文件名, 默认为events.yml. "

#: .\course\models.py:159 .\course\validation.py:1302
msgid "Events file"
msgstr "events(事件)文件"

#: .\course\models.py:163
msgid "If set, each enrolling student must be individually approved."
msgstr "如果选择该项, 每个加入课程的请求必须单独批准. "

#: .\course\models.py:165
msgid "Enrollment approval required"
msgstr "申请加入课程必须得到批准"

#: .\course\models.py:168
msgid ""
"If set, students cannot get participation preapproval using institutional ID "
"if the institutional ID they provided is not verified."
msgstr "如果勾选，学号未经验证的学员将无法通过学号获得参加课程的预先批准."

#: .\course\models.py:172
msgid "Prevent preapproval by institutional ID if not verified?"
msgstr "对未经验证的学号，不给予预先批准？"

#: .\course\models.py:176
msgid ""
"Enrollee's email addresses must end in the specified suffix, such as "
"'@illinois.edu'."
msgstr "申请加入课程的电子邮件必须使用特定的后缀, 比如\"@qq.com\". "

#: .\course\models.py:178
msgid "Enrollment required email suffix"
msgstr "申请加入课程的电子邮件地址必须有的后缀"

#. Translators: replace "RELATE" with the brand name of your
#. website if necessary.
#: .\course\models.py:183
msgid ""
"This email address will be used in the 'From' line of automated emails sent "
"by RELATE."
msgstr "这个电子邮件地址用于RELATE自动发送电子邮件时的发件人. "

#: .\course\models.py:185
msgid "From email"
msgstr "发送邮件的邮箱"

#: .\course\models.py:188
msgid "This email address will receive notifications about the course."
msgstr "这个电子邮件地址用于接收关于本课程的事务通知. "

#: .\course\models.py:190
msgid "Notify email"
msgstr "接收通知的邮箱"

#: .\course\models.py:195
msgid ""
"(Required only if the instant message feature is desired.) The Jabber/XMPP "
"ID (JID) the course will use to sign in to an XMPP server."
msgstr ""
"本课程将使用的Jabber/XMPP ID (JID), 用于登录某个XMPP服务器(仅在需要使用即时通"
"信功能时才需填写). "

#: .\course\models.py:198
msgid "Course xmpp ID"
msgstr "课程的xmpp ID"

#: .\course\models.py:200
msgid ""
"(Required only if the instant message feature is desired.) The password to "
"go with the JID above."
msgstr "以上设置的JID的密码(仅在需要使用即时通信功能时才需填写). "

#: .\course\models.py:202
msgid "Course xmpp password"
msgstr "课程的XMPP密码"

#: .\course\models.py:205
msgid ""
"(Required only if the instant message feature is desired.) The JID to which "
"instant messages will be sent."
msgstr "接收即时信息的JID(仅在需要使用即时通信功能时才需填写). "

#: .\course\models.py:207
msgid "Recipient xmpp ID"
msgstr "接收者的xmpp ID"

#: .\course\models.py:213 .\course\models.py:728
msgid "Active git commit SHA"
msgstr "已启用的git commit SHA"

#: .\course\models.py:220
msgid "Courses"
msgstr "课程"

#: .\course\models.py:261
msgid "Kind of event"
msgstr "event的类型(kind)"

#. Translators: ordinal of event of the same kind
#: .\course\models.py:264
msgid "Ordinal of event"
msgstr "event的序号(ordinal)"

#: .\course\models.py:266 .\course\models.py:684 .\course\models.py:732
#: .\course\templates\course\flow-start.html:23
msgid "Start time"
msgstr "开始时间"

#: .\course\models.py:268 .\course\models.py:686
msgid "End time"
msgstr "结束时间"

#. Translators: for when the due time is "All day", how the webpage
#. of a event is displayed.
#: .\course\models.py:272
msgid ""
"Only affects the rendering in the class calendar, in that a start time is "
"not shown"
msgstr "只会影响课程日历页面的渲染, 其效果为开始时间(start time)不显示. "

#: .\course\models.py:274
msgid "All day"
msgstr "全天"

#: .\course\models.py:277
msgid "Shown in calendar"
msgstr "在日历中显示"

#: .\course\models.py:280
msgid "Event"
msgstr "事件(event)"

#: .\course\models.py:281
msgid "Events"
msgstr "事件(event)"

#. Translators: name format of ParticipationTag
#: .\course\models.py:304
msgid "Format is lower-case-with-hyphens. Do not use spaces."
msgstr "格式：只允许小写字母与减号, 不允许有空格."

#: .\course\models.py:306
msgid "Name of participation tag"
msgstr "课程参与tag的名称"

#: .\course\models.py:308
msgid "Shown to pariticpant"
msgstr "向学员显示"

#: .\course\models.py:319 .\course\models.py:362
msgid "Name contains invalid characters."
msgstr "名称包含无效字符. "

#: .\course\models.py:328
msgid "Participation tag"
msgstr "课程参与标签"

#: .\course\models.py:329
msgid "Participation tags"
msgstr "课程参与标签"

#: .\course\models.py:339
msgid ""
"A symbolic name for this role, used in course code. "
"lower_case_with_underscores, no spaces. May be any string. The name "
"'unenrolled' is special and refers to anyone not enrolled in the course."
msgstr ""
"一个该角色的符号化的名称，用于课程代码中. 小写字母和下划线，允许是任何字符"
"串. 'unenrolled'被专用于未加入课程的人."

#: .\course\models.py:343
msgid "Role identifier"
msgstr "角色identifier"

#: .\course\models.py:345
msgid "A human-readable description of this role."
msgstr "一个易于理解的关于该角色的描述. "

#: .\course\models.py:346
msgid "Role name"
msgstr "角色名称"

#: .\course\models.py:349
msgid "Is default role for new participants"
msgstr "是否是新参与者的默认角色？"

#: .\course\models.py:351
msgid "Is default role for unenrolled users"
msgstr "是否是未参与的默认角色？"

#: .\course\models.py:365
#, python-format
msgid "%(identifier)s in %(course)s"
msgstr "课程%(course)s中的%(identifier)s"

#: .\course\models.py:373
msgid "Participation role"
msgstr "参与该课程的角色"

#: .\course\models.py:374
msgid "Participation roles"
msgstr "参与该课程的角色"

#: .\course\models.py:382 .\course\models.py:1206
msgid "Permission"
msgstr "权限"

#: .\course\models.py:385
msgid "Argument"
msgstr "参数"

#: .\course\models.py:402
#: .\course\templates\course\participation-table.html:11
msgid "Role"
msgstr "在课程中的角色"

#: .\course\models.py:406
msgid "Participation role permission"
msgstr "参与课程的权限"

#: .\course\models.py:407
msgid "Participation role permissions"
msgstr "参与课程的权限"

#: .\course\models.py:413 .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:117
#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:26
#: .\course\templates\course\gradebook.html:17
#: .\course\templates\course\participation-table.html:5
msgid "User ID"
msgstr "用户ID"

#: .\course\models.py:419
msgid "Enroll time"
msgstr "加入课程时间"

#: .\course\models.py:421 .\course\models.py:519
msgid "Role (unused)"
msgstr ""

#: .\course\models.py:427
msgid "Participation status"
msgstr "课程参与状态"

#: .\course\models.py:432
msgid "Multiplier for time available on time-limited flows"
msgstr "对于有时限的flow，其可用时间的乘数."

#: .\course\models.py:434
msgid "Time factor"
msgstr "时间乘数"

#: .\course\models.py:438
msgid "Preview git commit SHA"
msgstr "预览的git commit SHA"

#: .\course\models.py:441
#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:38
#: .\course\templates\course\participation-table.html:13
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: .\course\models.py:443 .\course\page\base.py:868
msgid "Notes"
msgstr "注释"

#. Translators: displayed format of Participation: some user in some
#. course as some role
#: .\course\models.py:448
#, python-format
msgid "%(user)s in %(course)s as %(role)s"
msgstr "%(user)s在课程%(course)s中(作为%(role)s)"

#: .\course\models.py:459 .\course\models.py:502 .\course\models.py:719
#: .\course\models.py:1149 .\course\models.py:1225 .\course\models.py:1416
#: .\course\models.py:1705 .\course\models.py:1764
#: .\course\templates\course\course-base.html:139
msgid "Participation"
msgstr "课程参与"

#: .\course\models.py:460
msgid "Participations"
msgstr "课程参与"

#: .\course\models.py:506
msgid "Participation permission"
msgstr "参与该课程的角色"

#: .\course\models.py:507
msgid "Participation permissionss"
msgstr "用户加入课程预批准"

#: .\course\models.py:524 .\course\models.py:1167 .\course\models.py:1230
#: .\course\models.py:1444 .\course\models.py:1767
msgid "Creator"
msgstr "创建者"

#: .\course\models.py:526 .\course\models.py:1169 .\course\models.py:1232
#: .\course\models.py:1357 .\course\models.py:1769
msgid "Creation time"
msgstr "创建时间"

#. Translators: somebody's email in some course in Participation
#. Preapproval
#: .\course\models.py:532
#, python-format
msgid "Email %(email)s in %(course)s"
msgstr "电子邮件%(email)s在课程%(course)s中的预批准"

#. Translators: somebody's Institutional ID in some course in
#. Participation Preapproval
#: .\course\models.py:537
#, python-format
msgid "Institutional ID %(inst_id)s in %(course)s"
msgstr "学号%(inst_id)s在课程%(course)s中的预批准"

#: .\course\models.py:544
msgid "Participation preapproval"
msgstr "用户加入课程预批准"

#: .\course\models.py:545
msgid "Participation preapprovals"
msgstr "用户加入课程预批准"

#: .\course\models.py:641
msgid "Instructor"
msgstr "任课老师"

#: .\course\models.py:645
msgid "Teaching Assistant"
msgstr "助教"

#: .\course\models.py:649
msgid "Student"
msgstr "学员"

#: .\course\models.py:654
msgid "Unenrolled"
msgstr "未加入"

#: .\course\models.py:688
msgid "Cancelled"
msgstr "已取消的"

#: .\course\models.py:691
msgid "Instant flow request"
msgstr "即时flow"

#: .\course\models.py:692 .\course\templates\course\course-base.html:149
msgid "Instant flow requests"
msgstr "即时flow"

#: .\course\models.py:695
#, python-format
msgid "Instant flow request for %(flow_id)s in %(course)s at %(start_time)s"
msgstr "%(start_time)s时，对课程%(course)s中%(flow_id)s的即时flow请求"

#: .\course\models.py:734
msgid "Completion time"
msgstr "完成时间"

#: .\course\models.py:736
msgid "Page count"
msgstr "page数"

#: .\course\models.py:744
msgid "Page data at course revision"
msgstr "课程内容修订的页面数据(page data)"

#: .\course\models.py:746
msgid "Page set-up data is up-to date for this revision of the course material"
msgstr "对于当前课程材料的修订版本，页面的设置数据是最新的."

#: .\course\models.py:750
msgid "In progress"
msgstr "进行中的"

#: .\course\models.py:757 .\course\templates\course\gradebook-single.html:166
msgid "Expiration mode"
msgstr "过期模式"

#: .\course\models.py:766 .\course\models.py:1433
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:226
msgid "Points"
msgstr "分值"

#: .\course\models.py:769
msgid "Max point"
msgstr "满分"

#: .\course\models.py:771
msgid "Result comment"
msgstr "结果评论"

#: .\course\models.py:774 .\course\models.py:838 .\course\models.py:901
#: .\course\models.py:1450 .\course\templates\course\grade-flow-page.html:96
msgid "Flow session"
msgstr ""

#: .\course\models.py:775 .\course\templates\course\gradebook-single.html:131
msgid "Flow sessions"
msgstr ""

#: .\course\models.py:780
#, python-format
msgid "anonymous session %(session_id)d on '%(flow_id)s'"
msgstr "flow \"%(flow_id)s\"中匿名的session %(session_id)d "

#: .\course\models.py:784
#, python-format
msgid "%(user)s's session %(session_id)d on '%(flow_id)s'"
msgstr "%(user)s在flow \"%(flow_id)s\"的session %(session_id)d"

#: .\course\models.py:840
msgid "Ordinal"
msgstr "序号"

#: .\course\models.py:845
msgid "Page type as indicated in course content"
msgstr "课程内容中所确定的Page类型"

#: .\course\models.py:849
msgid "Group ID"
msgstr "分组ID"

#: .\course\models.py:856
msgid "Data"
msgstr "数据"

#: .\course\models.py:858
msgid "Page Title"
msgstr "Page标题"

#: .\course\models.py:861
msgid ""
"A user-facing 'marking' feature to allow participants to easily return to "
"pages that still need their attention."
msgstr ""
"一个用户可以看到的\"书签\"特性，让参与者可以很容易回到那些需要引起他们关注的"
"page."

#: .\course\models.py:863
msgid "Bookmarked"
msgstr "已加书签"

#: .\course\models.py:866 .\course\models.py:867
msgid "Flow page data"
msgstr "flow page的数据"

#: .\course\models.py:871
#, python-format
msgid ""
"Data for page '%(group_id)s/%(page_id)s' (ordinal %(ordinal)s) in %"
"(flow_session)s"
msgstr ""
"%(flow_session)s中page %(group_id)s/%(page_id)s(序号为%(ordinal)s)的数据"

#: .\course\models.py:904 .\course\models.py:1078
msgid "Page data"
msgstr "page数据"

#: .\course\models.py:906
msgid "Visit time"
msgstr "访问时间"

#: .\course\models.py:908
msgid "Remote address"
msgstr "来访的ip地址"

#: .\course\models.py:915
msgid "Impersonated by"
msgstr "由谁模拟"

#: .\course\models.py:918
msgid ""
"Synthetic flow page visits are generated for unvisited pages once a flow is "
"finished. This is needed since grade information is attached to a visit, and "
"it needs a place to go."
msgstr ""
"如果一个flow结束，则对未访问的page生成\"合成\"的flow page访问。这是因为评分信"
"息是附在访问中的，它需要有一个去处。"

#: .\course\models.py:922
msgid "Is synthetic"
msgstr "是否合成"

#. Translators: "Answer" is a Noun.
#: .\course\models.py:928 .\course\page\code.py:66 .\course\page\text.py:101
msgid "Answer"
msgstr "回答"

#. Translators: determine whether the answer is a final,
#. submitted answer fit for grading.
#: .\course\models.py:941
msgid "Is submitted answer"
msgstr "是否为用于评分的回答"

#. Translators: flow page visit
#: .\course\models.py:946
#, python-format
msgid "'%(group_id)s/%(page_id)s' in '%(session)s' on %(time)s"
msgstr "在%(time)s时, \"%(session)s'中的'%(group_id)s/%(page_id)s\""

#. Translators: flow page visit: if an answer is
#. provided by user then append the string.
#: .\course\models.py:956
msgid " (with answer)"
msgstr "（和回答）"

#: .\course\models.py:964
msgid "Flow page visit"
msgstr "flow page访问"

#: .\course\models.py:965
msgid "Flow page visits"
msgstr "flow page访问"

#: .\course\models.py:1000
msgid "Visit"
msgstr "访问"

#: .\course\models.py:1004 .\course\templates\course\gradebook-single.html:228
msgid "Grader"
msgstr "评分者"

#: .\course\models.py:1006 .\course\models.py:1446
msgid "Grade time"
msgstr "评分时间"

#: .\course\models.py:1010
msgid "Graded at git commit SHA"
msgstr "评分，于git commit SHA"

#: .\course\models.py:1015
msgid "Grade data"
msgstr "评分数据"

#. Translators: max point in grade
#: .\course\models.py:1023
msgid "Point value of this question when receiving full credit."
msgstr "该问题取得满分时取得的分值. "

#. Translators: correctness in grade
#: .\course\models.py:1028
msgid ""
"Real number between zero and one (inclusively) indicating the degree of "
"correctness of the answer."
msgstr "属于范围[0,1]的数值, 用于表示回答的正确性. "

#: .\course\models.py:1030
msgid "Correctness"
msgstr "正确性"

#. Translators: "Feedback" stands for the feedback of answers.
#: .\course\models.py:1041
#: .\course\templates\course\grade-import-preview.html:21
msgid "Feedback"
msgstr "反馈"

#: .\course\models.py:1056
msgid "Flow page visit grade"
msgstr "flow page 访问的得分"

#: .\course\models.py:1057
msgid "Flow page visit grades"
msgstr "flow page 访问的得分"

#. Translators: return the information of the grade of a user
#. by percentage.
#: .\course\models.py:1067
#, python-format
msgid "grade of %(visit)s: %(percentage)s"
msgstr "%(visit)s的得分(百分比): %(percentage)s"

#: .\course\models.py:1080
#: .\course\templates\course\grade-import-preview.html:20
#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:53
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:72
msgid "Grade"
msgstr "得分"

#: .\course\models.py:1085
msgid "Bulk feedback"
msgstr "批量反馈"

#: .\course\models.py:1123
msgid "stipulations must be a dictionary"
msgstr "规定必须为一个字典型数据，即：(项目, 项目的值)"

#: .\course\models.py:1128
msgid "unrecognized keys in stipulations"
msgstr "无法识别的规定"

#: .\course\models.py:1134
msgid "credit_percent must be a float"
msgstr "credit_percent必须是一个浮点数"

#: .\course\models.py:1140
msgid "'allowed_session_count' must be a non-negative integer"
msgstr "allowed_session_count必须是一个非负的整数"

#: .\course\models.py:1153 .\course\models.py:1227
msgid "Expiration"
msgstr "过期"

#. Translators: help text for stipulations in FlowAccessException
#. (deprecated)
#: .\course\models.py:1158
msgid ""
"A dictionary of the same things that can be added to a flow access rule, "
"such as allowed_session_count or credit_percent. If not specified here, "
"values will default to the stipulations in the course content."
msgstr ""

#: .\course\models.py:1164
msgid "Stipulations"
msgstr "条款"

#. Translators: deprecated
#: .\course\models.py:1174
msgid ""
"Check if a flow started under this exception rule set should stay under this "
"rule set until it is expired."
msgstr ""

#. Translators: deprecated
#: .\course\models.py:1178
msgid "Is sticky"
msgstr ""

#. Translators: flow access exception in admin (deprecated)
#: .\course\models.py:1186
#, python-format
msgid "Access exception for '%(user)s' to '%(flow_id)s' in '%(course)s'"
msgstr "对用户\"%(user)s'破例访问课程'%(course)s'中的'%(flow_id)s\". "

#: .\course\models.py:1203
msgid "Exception"
msgstr "破例处理"

#. Translators: FlowAccessExceptionEntry (deprecated)
#: .\course\models.py:1210
msgid "Flow access exception entries"
msgstr "破例访问flow的条目"

#: .\course\models.py:1239
msgid "Kind"
msgstr "类型"

#: .\course\models.py:1241
msgid "Rule"
msgstr "规则"

#: .\course\models.py:1244
msgctxt "Is the flow rule exception activated?"
msgid "Active"
msgstr "生效"

#. Translators: For FlowRuleException
#: .\course\models.py:1249
#, python-format
msgid "%(kind)s exception for '%(user)s' to '%(flow_id)s'in '%(course)s'"
msgstr "在课程%(course)s的%(flow_id)s中, 给予%(user)s破例的类型%(kind)s"

#: .\course\models.py:1265
msgid "grading rules may not expire"
msgstr "评分规则不会过期"

#: .\course\models.py:1308
msgid "invalid rule kind: "
msgstr "无效的规则类型："

#: .\course\models.py:1312
msgid "invalid existing_session_rules: "
msgstr "无效的existing_session_rules:"

#: .\course\models.py:1315
msgid "Flow rule exception"
msgstr "flow rule破例"

#: .\course\models.py:1316
msgid "Flow rule exceptions"
msgstr "flow rule破例"

#. Translators: format of identifier for GradingOpportunity
#: .\course\models.py:1329
msgid "A symbolic name for this grade. lower_case_with_underscores, no spaces."
msgstr "这个评分的字符化名称, 只允许小写字母和下划线, 不允许有空格. "

#: .\course\models.py:1331
msgid "Grading opportunity ID"
msgstr "得分机会ID"

#. Translators: name for GradingOpportunity
#: .\course\models.py:1341
msgid "A human-readable identifier for the grade."
msgstr "一个易于理解的标识, 用于评分. "

#: .\course\models.py:1342
msgid "Grading opportunity name"
msgstr "得分机会的名称"

#: .\course\models.py:1344
msgid "Flow identifier that this grading opportunity is linked to, if any"
msgstr "这个评分机会所属的Flow ID, 如果有评分机会的话"

#. Translators: strategy on how the grading of mutiple sessioins
#. are aggregated.
#: .\course\models.py:1352 .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:31
#: .\course\templates\course\gradebook-opp-list.html:27
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:119
msgid "Aggregation strategy"
msgstr "多session评分累积策略"

#: .\course\models.py:1355 .\course\models.py:1441
#: .\course\templates\course\gradebook-opp-list.html:28 .\course\views.py:1007
msgid "Due time"
msgstr "截止时间"

#: .\course\models.py:1360
msgid "Shown in grade book"
msgstr "在成绩册中显示"

#: .\course\models.py:1362
msgid "Shown in student grade book"
msgstr "在学生的成绩册中显示"

#: .\course\models.py:1364
msgid "Result shown in student grade book"
msgstr "在学生的成绩册中显示评分结果"

#: .\course\models.py:1367
msgid "Scores for individual pages are shown in the participants' grade book"
msgstr "在学员的'成绩册'中将显示的每个独立page的得分"

#: .\course\models.py:1370
msgid "Hide superseded grade history before"
msgstr "隐藏之前被覆盖的评分历史"

#: .\course\models.py:1373
msgid ""
"Grade changes dated before this date that are superseded by later grade "
"changes will not be shown to participants. This can help avoid discussions "
"about pre-release grading adjustments. May be blank. In that case, the "
"entire grade history is shown."
msgstr ""
"在此日期前进行的评分变更（由于被后面进行的评分变更覆盖)将不会显示给学员. 这有"
"助于避免因对预先发布的评分进行修改而引起异议. 可以设为空. 在这种情况下，所有"
"的评分历史都将显示给学员."

#: .\course\models.py:1382 .\course\models.py:1413
msgid "Grading opportunity"
msgstr "得分机会"

#: .\course\models.py:1383
msgid "Grading opportunities"
msgstr "得分机会"

#. Translators: For GradingOpportunity
#: .\course\models.py:1390
#, python-format
msgid "%(opportunity_name)s (%(opportunity_id)s) in %(course)s"
msgstr "课程%(course)s中的评分机会%(opportunity_name)s (%(opportunity_id)s) "

#. Translators: something like 'status'.
#: .\course\models.py:1421 .\course\templates\course\flow-start.html:24
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:139
#: .\course\templates\course\task-monitor.html:17
msgid "State"
msgstr "状态"

#. Translators: help text of "attempt_id" in GradeChange class
#: .\course\models.py:1426
msgid ""
"Grade changes are grouped by their 'attempt ID' where later grades with the "
"same attempt ID supersede earlier ones."
msgstr ""
"评分的变化是根据它们的\"attempt ID'进行分组, 在相同的'attempt ID\"下, 后面的"
"评分将覆盖前面的评分. "

#: .\course\models.py:1453
msgid "Grade change"
msgstr "评分变更"

#: .\course\models.py:1454
msgid "Grade changes"
msgstr "评分变更"

#. Translators: information for GradeChange
#: .\course\models.py:1459
#, python-format
msgid "%(participation)s %(state)s on %(opportunityname)s"
msgstr "%(opportunityname)s中, %(participation)s %(state)s"

#: .\course\models.py:1471
msgid "Participation and opportunity must live in the same course"
msgstr "参与(Participation)和评分机会(opportunity)必须属于同一门课程"

#: .\course\models.py:1535
msgid "cannot accept grade once opportunity has been marked 'unavailable'"
msgstr "一旦评分机会被标记为\"无效(unavailable)\", 将无法进行评分"

#: .\course\models.py:1539
msgid "cannot accept grade once opportunity has been marked 'exempt'"
msgstr "一旦评分机会被标记为\"剔除(exempt)\", 将无法进行评分"

#: .\course\models.py:1582
#, python-format
msgid "invalid grade change state '%s'"
msgstr "无效的评分改变状态 \"%s\""

#: .\course\models.py:1628
#, python-format
msgid "invalid grade aggregation strategy '%s'"
msgstr "无效的多session评分累积策略 \"%s\""

#. Translators: display the name of a flow
#: .\course\models.py:1678
#, python-format
msgid "Flow: %(flow_desc_title)s"
msgstr ""

#: .\course\models.py:1707
msgid "Text"
msgstr "文字"

#: .\course\models.py:1709 .\course\templates\course\gradebook-single.html:69
#: .\course\views.py:368
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: .\course\models.py:1712
msgid "Instant message"
msgstr "即时信息"

#: .\course\models.py:1713
msgid "Instant messages"
msgstr "即时信息"

#: .\course\models.py:1731
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: .\course\models.py:1736
msgid "Currently active"
msgstr "当前生效"

#: .\course\models.py:1739
msgid "No exams before"
msgstr "之前未有测验"

#: .\course\models.py:1742
msgid "No exams after"
msgstr "之后未有测验"

#: .\course\models.py:1746 .\course\templates\course\course-base.html:81
#: .\relate\templates\base.html:84
msgid "Exams"
msgstr "测验"

#: .\course\models.py:1750
#, python-format
msgid "Exam  %(description)s in %(course)s"
msgstr "课程%(course)s中的测验: %(description)s"

#: .\course\models.py:1771
msgid "Date and time of first usage of ticket"
msgstr "第一次使用ticket的日期时间"

#: .\course\models.py:1776
msgid "Exam ticket state"
msgstr "测验ticket的状态"

#: .\course\models.py:1781
msgid "Exam ticket"
msgstr "测验ticket"

#: .\course\models.py:1782
msgid "Exam tickets"
msgstr "测验ticket"

#: .\course\models.py:1785
msgid "Can issue exam tickets to student"
msgstr "可以向学生发布测验ticket"

#: .\course\models.py:1789
#, python-format
msgid "Exam  ticket for %(participation)s in %(exam)s"
msgstr "%(participation)s在%(exam)s中的测验ticket."

#: .\course\models.py:1802
msgid "Participation and exam must live in the same course"
msgstr "参与者和测验必须属于同一门课程"

#: .\course\page\base.py:145
msgid "No information on correctness of answer."
msgstr "未知回答正确与否. "

#: .\course\page\base.py:147
msgid "Your answer is not correct."
msgstr "您的回答不正确. "

#: .\course\page\base.py:149
msgid "Your answer is correct."
msgstr "您的回答是正确的. "

#: .\course\page\base.py:153
msgid "Your answer is correct and earned bonus points."
msgstr "您的回答是正确的, 并且得到了加分. "

#: .\course\page\base.py:159
msgid "Your answer is mostly correct."
msgstr "您的回答基本正确. "

#: .\course\page\base.py:165
msgid "Your answer is somewhat correct. "
msgstr "您的回答在一定程度上正确. "

#: .\course\page\base.py:196
msgid "Invalid correctness value"
msgstr "无效的正确性数值"

#: .\course\page\base.py:343
msgid "Not passing page_desc to PageBase.__init__ is deprecated"
msgstr ""

#: .\course\page\base.py:400
#, python-format
msgid "%s is using the make_page_data compatiblity hook, which is deprecated."
msgstr ""

#: .\course\page\base.py:511
#, python-format
msgid "%s is using the post_form compatiblity hook, which is deprecated."
msgstr ""

#: .\course\page\base.py:592
#, python-format
msgid ""
"%s is using the update_grade_data_from_grading_form compatiblity hook, which "
"is deprecated."
msgstr ""

#: .\course\page\base.py:705
#, python-format
msgid ""
"PageBaseWithTitle subclass '%s' does not implement markdown_body_for_title()"
msgstr "PageBaseWithTitle的子类\"%s\"未使用markdown_body_for_title()方法"

#: .\course\page\base.py:716
msgid "no title found in body or title attribute"
msgstr "没有在body中找到title，也没有title属性"

#: .\course\page\base.py:815
msgid "Grade assigned, in percent"
msgstr "给予的评分（百分比）"

#: .\course\page\base.py:821
msgid "Grade percent"
msgstr "得分的百分比"

#: .\course\page\base.py:827
#, python-format
msgid ""
"Grade assigned, as points out of %.1f. Fill out either this or 'grade "
"percent'."
msgstr "给予的评分, %.1f分中取得的分值. 填入此项或者\"得分的百分比\". "

#: .\course\page\base.py:835
msgid "Grade points"
msgstr "得分的分值"

#: .\course\page\base.py:841
msgid ""
"Feedback to be shown to student, using <a href='http://documen.tician.de/"
"relate/content.html#relate-markup'>RELATE-flavored Markdown</a>"
msgstr ""
"将反馈给学生的信息, 建议使用<a href='http://documen.tician.de/relate/content."
"html#relate-markup'>RELATE方式的Markdown模式</a>. "

#: .\course\page\base.py:845
msgid "Feedback text"
msgstr "反馈文字"

#: .\course\page\base.py:848
msgid ""
"Checking this box and submitting the form will notify the participant with a "
"generic message containing the feedback text"
msgstr "勾选此项并提交这个表单, 将会向参与者发送一个包含了反馈信息的邮件. "

#: .\course\page\base.py:851
msgid "Notify"
msgstr "发送通知"

#: .\course\page\base.py:854
msgid "Allow recipient to reply to this email?"
msgstr "允许收件人回复本邮件？"

#: .\course\page\base.py:855
msgid "May reply email to me"
msgstr "允许回复给我"

#: .\course\page\base.py:858
msgid ""
"Whether the grade and feedback are to be shown to student. (If you would "
"like to release all grades at once, do not use this. Instead, use the 'shown "
"to students' checkbox for this 'grading opportunity' in the grade book "
"admin.)"
msgstr ""
"是否允许学生看到分数和反馈. (如果您希望把所有成绩一次性发布，请不要使用这一"
"项, 而是在成绩册管理中的'得分机会'中勾选'展示给学生')."

#: .\course\page\base.py:863
msgid "Released"
msgstr "已发布"

#: .\course\page\base.py:866
msgid "Internal notes, not shown to student"
msgstr "内部注释, 学生不可见"

#: .\course\page\base.py:871
msgid ""
"Checking this box and submitting the form will notify the instructor with a "
"generic message containing the notes"
msgstr "勾选此项并提交这个表单, 将会向任课老师发送一个包含以上注释信息的邮件. "

#: .\course\page\base.py:874
msgid "Notify instructor"
msgstr "通知任课老师"

#: .\course\page\base.py:887 .\course\page\base.py:901
msgid "Grade (percent) and Grade (points) disagree"
msgstr "百分比评分与分值评分不一致"

#: .\course\page\base.py:980
msgid "New notification"
msgstr "一条新的通知"

#: .\course\page\base.py:1016
#, python-format
msgid "Grading notes from %(ta)s"
msgstr "来自%(ta)s的评分注释"

#: .\course\page\base.py:1060 .\course\page\choice.py:280
#: .\course\page\choice.py:477 .\course\page\code.py:579
#: .\course\page\code.py:991 .\course\page\inline.py:851
#: .\course\page\text.py:930
msgid "No answer provided."
msgstr "未回答. "

#: .\course\page\base.py:1082
msgid "The following feedback was provided"
msgstr "有以下的反馈信息"

#. Translators: "choice" in Choice Answer Form in a single-choice question.
#: .\course\page\choice.py:47
msgid "Choice"
msgstr "选项"

#. Translators: "Choice" in Choice Answer Form in a multiple
#. choice question in which multiple answers can be chosen.
#: .\course\page\choice.py:58
msgid "Select all that apply:"
msgstr "选择所有适合的选项:"

#: .\course\page\choice.py:98 .\course\page\choice.py:608
#: .\course\page\inline.py:418
#, python-format
msgid "choice %(idx)d: unable to convert to string"
msgstr "选项%(idx)d: 无法转换为字符串"

#: .\course\page\choice.py:161
msgid ""
"existing choice permutation not suitable for number of choices in question"
msgstr "当前的选项排列方式不适用于该问题中选项选择数量的统计"

#: .\course\page\choice.py:234
#, python-format
msgid "one or more correct answer(s) expected, %(n_correct)d found"
msgstr "需要至少1个参考答案，找到%(n_correct)d个"

#: .\course\page\choice.py:244
msgid "ChoiceQuestion does not allow any choices marked 'disregard'"
msgstr ""

#: .\course\page\choice.py:294 .\course\page\inline.py:818
#: .\course\page\text.py:952
msgid "A correct answer is"
msgstr "参考答案"

#: .\course\page\choice.py:395
msgid ""
"'allow_partial_credit' or 'allow_partial_credit_subset_only' may not be "
"specifiedat the same time as 'credit_mode'"
msgstr ""
"不能将'allow_partial_credit' 和 'allow_partial_credit_subset_only'同时设"
"为'credit_mode'."

#: .\course\page\choice.py:415
msgid ""
"'allow_partial_credit' and 'allow_partial_credit_subset_only' are not "
"allowed to coexist when both attribute are 'True'"
msgstr ""
"当'allow_partial_credit' 和 'allow_partial_credit_subset_only'都设"
"为'True'时，两者不能共存."

#: .\course\page\choice.py:429
#, python-format
msgid "unrecognized credit_mode '%(credit_mode)s'"
msgstr "无法识别的credit_mode '%(credit_mode)s'"

#: .\course\page\choice.py:434
msgid ""
"'credit_mode' will be required on multi-select choice questions in a future "
"version. set 'credit_mode: {}' to match current behavior."
msgstr ""
"在将来的版本中, 多项选择问题必须设置'credit_mode'. 目前，可用'credit_mode："
"{}'的方式来对应当前的行为. "

#: .\course\page\choice.py:534
msgid "The correct answer is"
msgstr "正确答案"

#: .\course\page\code.py:478
msgid ""
"code question does not explicitly allow multiple submission. Either add "
"access_rules/add_permssions/change_answer or add 'single_submission: True' "
"to confirm that you intend for only a single submission to be allowed. While "
"you're at it, consider adding access_rules/add_permssions/see_correctness."
msgstr ""

#: .\course\page\code.py:666
msgid "code question execution failed"
msgstr "编程问题执行失败"

#: .\course\page\code.py:671
msgid "<unknown flow>"
msgstr "<未知的flow>"

#: .\course\page\code.py:686
msgid ""
"Both the grading code and the attempt to notify course staff about the issue "
"failed. Please contact the course or site staff and inform them of this "
"issue, mentioning this entire error message:"
msgstr ""
"您的代码错误和通知课务人员的邮件尝试都未成功. 请与课程或网站人员联系, 并告知"
"全部的错误信息。"

#: .\course\page\code.py:694
msgid ""
"Sending an email to the course staff about the following failure failed with "
"the following error message:"
msgstr "向课管人员发送电子邮件，在邮件中包含以下的代码失败信息."

#: .\course\page\code.py:700
msgid "The original failure message follows:"
msgstr "错误发生时的信息如下:"

#: .\course\page\code.py:728
msgid ""
"The grading code failed. Sorry about that. The staff has been informed, and "
"if this problem is due to an issue with the grading code, it will be fixed "
"as soon as possible. In the meantime, you'll see a traceback below that may "
"help you figure out what went wrong."
msgstr ""
"用于自动评分的代码出错，抱歉。通知已经送达课管人员，如果这个问题是由于自动评"
"分的代码引起的，我们将尽快地修复它。同时，你也可以在下面查看traceback信息，它"
"将帮助你了解是哪里出了问题。"

#: .\course\page\code.py:740
#, python-format
msgid ""
"Your code took too long to execute. The problem specifies that your code may "
"take at most %s seconds to run. It took longer than that and was aborted."
msgstr ""
"你的代码执行时间过长。本问题要求你的代码执行时间不得超过%s秒钟，由于超时所以"
"代码执行被取消。"

#: .\course\page\code.py:752
msgid "Your code failed to compile. An error message is below."
msgstr "你的代码编译失败，下面是错误信息。"

#: .\course\page\code.py:760
msgid "Your code failed with an exception. A traceback is below."
msgstr "你的代码执行失败且有一条exception，下面是traceback信息。"

#: .\course\page\code.py:771
msgid "Here is some feedback on your code"
msgstr "这是关于你的代码的反馈"

#: .\course\page\code.py:780
msgid "This is the exception traceback"
msgstr "这是exception traceback"

#: .\course\page\code.py:793
#, python-format
msgid "Your code ran on %s."
msgstr ""

#: .\course\page\code.py:799
msgid "Your code printed the following output"
msgstr "你的代码打印出以下的输出结果"

#: .\course\page\code.py:806
msgid "Your code printed the following error messages"
msgstr "你的代码打印出以下的错误信息"

#: .\course\page\code.py:812
msgid "Your code produced the following plots"
msgstr "你的代码得到以下的图"

#: .\course\page\code.py:822
msgid "Figure"
msgstr "图"

#: .\course\page\code.py:899
msgid "The following code is a valid answer"
msgstr "以下的代码是一个有效的回答"

#: .\course\page\code.py:973
msgid "human_feedback_value greater than overall value of question"
msgstr "人工评分(human_feedback_value)大于这个问题的总分值"

#: .\course\page\inline.py:134
#, python-format
msgid "unknown embedded question type '%(type)s'"
msgstr "未知的嵌入型问题类型\"%(type)s\""

#: .\course\page\inline.py:148
msgid "must be struct"
msgstr "必须是一个struct型的数据"

#: .\course\page\inline.py:239
#, python-format
msgid "unrecogonized width attribute string: '%(width_attr)s'"
msgstr "无法识别的宽度字符串: '%(width_attr)s'"

#: .\course\page\inline.py:250
#, python-format
msgid ""
"unsupported length unit '%(length_unit)s', expected length unit can be %"
"(allowed_length_unit)s"
msgstr ""
"不支持的长度单位'%(length_unit)s', 可使用的长度单位包括%(allowed_length_unit)"
"s"

#: .\course\page\inline.py:293 .\course\page\text.py:895
msgid "at least one answer must be provided"
msgstr "至少要提供一个回答"

#. Translators: refers to optional
#. correct answer for checking
#. correctness sumbitted by students.
#: .\course\page\inline.py:316
msgid "answer"
msgstr "回答"

#: .\course\page\inline.py:326 .\course\page\text.py:910
msgid "no matcher is able to provide a plain-text correct answer"
msgstr "现有的匹配类无法提供一个普通文本型的标准答案"

#: .\course\page\inline.py:435
#, python-format
msgid ""
"one or more correct answer(s) expected  for question '%(question_name)s', %"
"(n_correct)d found"
msgstr "问题'%(question_name)s'至少要有1个答案，找到%(n_correct)d个"

#: .\course\page\inline.py:626
msgid "InlineMultiQuestion requires at least one answer field to be defined."
msgstr ""

#: .\course\page\inline.py:637
#, python-format
msgid "invalid answers name %s. "
msgstr "无效的答案名称%s. "

#: .\course\page\inline.py:638 .\course\page\inline.py:656
msgid ""
"A valid name should start with letters. Alphanumeric with underscores. Do "
"not use spaces."
msgstr "一个有效的名称应以字母开头，允许包含数字和下划线, 不允许有空格. "

#: .\course\page\inline.py:655
#, python-format
msgid "invalid embedded question name %s. "
msgstr "无效的嵌入型问题名称%s. "

#: .\course\page\inline.py:673
#, python-format
msgid "embedded question name %s not unique."
msgstr "嵌入问题的名称%s不是唯一的."

#: .\course\page\inline.py:684
#, python-format
msgid "correct answer(s) not provided for question %s."
msgstr "未为问题%s提供正确答案. "

#: .\course\page\inline.py:692
#, python-format
msgid "redundant answers %s provided for non-existing question(s)."
msgstr "为不存在的问题提供了多余的答案%s. "

#: .\course\page\inline.py:719
#, python-format
msgid "have unpaired '%s'."
msgstr "有未配对的\"%s\"."

#: .\course\page\text.py:156
#, python-format
msgid "page must be of type '%s'"
msgstr "page必须是\"%s\"类型"

#: .\course\page\text.py:179
msgid "unknown validator type"
msgstr "未知的验证器类型"

#: .\course\page\text.py:189 .\course\page\text.py:605
msgid "must be struct or string"
msgstr "必须是一个struct或string型的数据"

#: .\course\page\text.py:288
#, python-format
msgid "regex '%(pattern)s' did not compile"
msgstr "正则表达式(regex)\"%(pattern)s\"无法编译"

#: .\course\page\text.py:344
msgid "unable to check symbolic expression"
msgstr "无法检查symbolic表达式"

#: .\course\page\text.py:448 .\course\page\text.py:459
#: .\course\page\text.py:477
msgid "does not provide a valid float literal"
msgstr "提供了一个无效的float字符串"

#: .\course\page\text.py:466
msgid "not allowed when 'value' is zero"
msgstr "不允许'value'的值为0"

#: .\course\page\text.py:482
msgid ""
"Float match for 'value' zero should have atol--otherwise it will match any "
"number"
msgstr "对于0值，float匹配器需包括'atol'项，否则任何数字都将被视为正确答案. "

#: .\course\page\text.py:494
msgid ""
"Float match should have either rtol or atol--otherwise it will match any "
"number"
msgstr ""
"float匹配器需至少包括'rtol'或'atol'中的一项，否则任何数字都将被视为正确答案. "

#. Translators: a "matcher" is used to determine
#. if the answer to text question (blank filling
#. question) is correct.
#: .\course\page\text.py:552
#, python-format
msgid "%(matcherclassname)s only accepts '%(matchertype)s' patterns"
msgstr "%(matcherclassname)s 只接受 \"%(matchertype)s\" 模式"

#: .\course\page\text.py:564
#, python-format
msgid "unknown match type '%(matchertype)s'"
msgstr "未知的匹配(match)类型\"%(matchertype)s\""

#: .\course\page\text.py:583
msgid "does not specify match type"
msgstr "无法确定匹配(match)类型"

#: .\course\page\text.py:591
msgid "uses deprecated 'matcher:answer' style"
msgstr "使用了已淘汰了的(deprecated) \"matcher:answer\" 类型"

#: .\course\page\text.py:612
msgid "matcher must supply 'type'"
msgstr "matcher必须提供\"type\""

#: .\course\page\text.py:663
msgid "unrecognized widget type"
msgstr "无法识别的构件(widget)类型"

#: .\course\page\upload.py:47
msgid "Uploaded file"
msgstr "已上传的文件"

#: .\course\page\upload.py:74
#, python-format
msgid ""
"Please keep file size under %(allowedsize)s. Current filesize is %"
"(uploadedsize)s."
msgstr "请将文件大小控制在%(allowedsize)s以下, 当前的大小为%(uploadedsize)s. "

#: .\course\page\upload.py:81
msgid "Uploaded file is not a PDF."
msgstr "上传的文档不是pdf文件. "

#: .\course\page\upload.py:167
msgid "unrecognized mime types"
msgstr "无法识别的文件类型(mime type)"

#: .\course\page\upload.py:177
msgid "upload question does not have assigned point value"
msgstr "上传问题未设定分值"

#: .\course\sandbox.py:66
msgid "Press Alt/Cmd+(Shift+)P to preview."
msgstr "按下 Alt/Cmd+(Shift+)P 进行预览."

#: .\course\sandbox.py:69
msgid "Content"
msgstr "内容"

#: .\course\sandbox.py:80 .\course\templates\course\grade-flow-page.html:346
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: .\course\sandbox.py:97
msgid ""
"Enter <a href=\"http://documen.tician.de/relate/content.html#relate-markup"
"\">RELATE markup</a>."
msgstr ""
"使用<a href='http://documen.tician.de/relate/content.html#relate-"
"markup'>RELATE方式的Markdown模式</a>. "

#: .\course\sandbox.py:119
msgid "Markup failed to render"
msgstr "Markup渲染失败"

#: .\course\sandbox.py:169
msgid "Clear Response Data"
msgstr "清除response数据"

#: .\course\sandbox.py:208
msgid "Enter YAML markup for a flow page."
msgstr "输入flow page的YAML markup. "

#: .\course\sandbox.py:242 .\course\sandbox.py:287
msgid "Page failed to load/validate"
msgstr "page加载/验证失败"

#: .\course\sandbox.py:359
msgid "Page failed to load/validate (change page ID to clear faults)"
msgstr "page加载/验证失败 (修改Page id以清除错误)"

#: .\course\sandbox.py:371
msgid "Submit answer"
msgstr "提交回答"

#: .\course\tasks.py:66
#, python-format
msgid "%d sessions expired."
msgstr "%d个session已经过期. "

#: .\course\tasks.py:103
#, python-format
msgid "%d sessions ended."
msgstr "%d个session已结束. "

#: .\course\tasks.py:134
#, python-format
msgid "Grades recalculated for %d sessions."
msgstr "%d个session已重新计算评分. "

#: .\course\tasks.py:168
#, python-format
msgid "%d sessions regraded."
msgstr "%d个session已重新评分. "

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:5
#: .\course\templates\course\analytics-flows.html:5
#: .\course\templates\course\analytics-page.html:5
#: .\course\templates\course\analytics-page.html:9
msgid "Analytics"
msgstr "分析统计"

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:9
#, python-format
msgid " Analytics: <tt>%(flow_identifier)s</tt> "
msgstr "分析统计: <tt>%(flow_identifier)s</tt> "

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:11
msgid "Grade Distribution"
msgstr "成绩分布"

#. Translators: the following are the options when showing attempts of particiants in
#. grade analytics.
#.
#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:19
#: .\course\templates\course\analytics-page.html:23
msgid "Showing results for <i>only the first attempt</i> by each participant."
msgstr "仅显示每个参与者<b>第一次尝试</b>的结果. "

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:23
#: .\course\templates\course\analytics-page.html:27
msgid "Show all attempts"
msgstr "显示所有尝试"

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:26
#: .\course\templates\course\analytics-page.html:30
msgid "Showing results for <i>all attempts</i> by each participant."
msgstr "显示每个参与者<b>所有尝试</b>的结果. "

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:28
#: .\course\templates\course\analytics-page.html:32
msgid "Show only the first attempt"
msgstr "仅显示第一次尝试"

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:33
#, python-format
msgid "%(weight)s grade"
msgid_plural "%(weight)s grades"
msgstr[0] "%(weight)s个评分"
msgstr[1] "%(weight)s个评分"

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:39
#, python-format
msgid "(from %(participant_count)s distinct participant)"
msgid_plural "(from %(participant_count)s distinct participants)"
msgstr[0] "在%(participant_count)s个参与者中"
msgstr[1] "在%(participant_count)s个参与者中"

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:49
msgid "Page-by-Page Statistics"
msgstr "逐页的分析结果"

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:61
#, python-format
msgid "(%(answer_count)s non-empty response,"
msgid_plural "(%(answer_count)s non-empty responses,"
msgstr[0] "(%(answer_count)s个非空的回答, "
msgstr[1] "(%(answer_count)s个非空的回答, "

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:66
#, python-format
msgid "%(total_count)s response total)"
msgid_plural "%(total_count)s responses total)"
msgstr[0] "总共有%(total_count)s个回答)"
msgstr[1] "总共有%(total_count)s个回答)"

#: .\course\templates\course\analytics-flow.html:93
msgid "Time Distribution"
msgstr "时间分布"

#: .\course\templates\course\analytics-flows.html:9
msgid "Analytics: List of Flows with Sessions"
msgstr "分析: Flows及其Sessions的列表"

#: .\course\templates\course\analytics-flows.html:21
msgid " No flow sessions have been recorded."
msgstr "未有flow session的记录. "

#: .\course\templates\course\analytics-page.html:15
msgid "Answer Distribution"
msgstr "回答的分布"

#: .\course\templates\course\analytics-page.html:42
#, python-format
msgid "(%(astats_count)s response)"
msgid_plural "(%(astats_count)s responses)"
msgstr[0] "(%(astats_count)s个回答)"
msgstr[1] "(%(astats_count)s个回答)"

#: .\course\templates\course\broken-code-question-email.txt:1
#, python-format
msgid ""
"Hi there,\n"
"Bad news! A code question with ID '%(page_id)s' in '%(course_identifier)s' "
"has just failed while a user was trying to get his or her code graded.\n"
"Details of the problem are below:\n"
"%(error_message)s\n"
msgstr ""
"Hi 您好,\n"
"    坏消息！ 刚才有一位用户在完成编程作业时, 某个编程问题（课程%"
"(course_identifier)s中，ID为%(page_id)s）崩溃了。\n"
"    该问题的详细信息如下：\n"
"%(error_message)s\n"

#: .\course\templates\course\calendar.html:8
#: .\course\templates\course\calendar.html:21
#: .\course\templates\course\course-base.html:122
msgid "Calendar"
msgstr "教学日历"

#: .\course\templates\course\calendar.html:42
msgid ""
"<b>Note:</b> Some calendar entries are clickable and link to entries below."
msgstr "<b>注释:</b> 一些日历的条目是可点击的, 且与其下方的输入内容相链接. "

#. Translators: The following are names for menu items in course page
#: .\course\templates\course\course-base.html:31
msgctxt "menu item"
msgid "Student"
msgstr "学员"

#: .\course\templates\course\course-base.html:36
msgid "View grades"
msgstr "查看得分"

#: .\course\templates\course\course-base.html:38
msgid "View calendar"
msgstr "查看日历"

#: .\course\templates\course\course-base.html:40
msgid "Back to course page"
msgstr "返回课程主页面"

#: .\course\templates\course\course-base.html:47
msgctxt "menu item"
msgid "Grading"
msgstr "成绩管理"

#: .\course\templates\course\course-base.html:50
msgid "Analytics Overview"
msgstr "分析总览"

#: .\course\templates\course\course-base.html:55
msgid "Grade Book"
msgstr "成绩册"

#: .\course\templates\course\course-base.html:56
#: .\course\templates\course\gradebook-participant-list.html:7
#: .\course\templates\course\gradebook-participant-list.html:15
msgid "List of Participants"
msgstr "参与者列表"

#: .\course\templates\course\course-base.html:57
#: .\course\templates\course\gradebook-opp-list.html:8
#: .\course\templates\course\gradebook-opp-list.html:16
msgid "List of Grading Opportunities"
msgstr "得分机会列表"

#: .\course\templates\course\course-base.html:58
#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:8
#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:17
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:5
#: .\course\templates\course\gradebook.html:5
#: .\course\templates\course\gradebook.html:13
msgid "Grade book"
msgstr "成绩册"

#: .\course\templates\course\course-base.html:60
msgid "Grade book (CSV export)"
msgstr "成绩册(CSV导出)"

#: .\course\templates\course\course-base.html:64
msgid "Import Grades"
msgstr "导入成绩"

#: .\course\templates\course\course-base.html:68
msgid "Regrade flows"
msgstr "重新评分"

#: .\course\templates\course\course-base.html:73
msgid "Exceptions"
msgstr "破例处理"

#: .\course\templates\course\course-base.html:74
#: .\course\templates\course\flow-page.html:108
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:305
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:321
msgid "Grant exception"
msgstr "给予破例"

#: .\course\templates\course\course-base.html:76
msgid "Show exceptions"
msgstr "查看破例的情况"

#: .\course\templates\course\course-base.html:83
msgid "Edit exams"
msgstr "编辑测验"

#: .\course\templates\course\course-base.html:86
msgid "Batch-issue exam tickets"
msgstr "批量发布测验ticket"

#: .\course\templates\course\course-base.html:95
msgctxt "menu item"
msgid "Content"
msgstr "内容管理"

#: .\course\templates\course\course-base.html:99
msgid "Retrieve/preview new course revisions"
msgstr "获取/预览对课程内容的修订"

#: .\course\templates\course\course-base.html:104
msgid "Edit course"
msgstr "编辑课程"

#: .\course\templates\course\course-base.html:108
msgid "Content creation"
msgstr "内容创建"

#: .\course\templates\course\course-base.html:110
msgid "Page sandbox"
msgstr "Page沙箱"

#: .\course\templates\course\course-base.html:113
msgid "Markup sandbox"
msgstr "Markup沙箱"

#: .\course\templates\course\course-base.html:118
msgid "Test flow"
msgstr "测试flow"

#: .\course\templates\course\course-base.html:124
msgid "Edit events"
msgstr "编辑event"

#: .\course\templates\course\course-base.html:137
msgctxt "menu item"
msgid "Instructor"
msgstr "任课老师"

#: .\course\templates\course\course-base.html:141
msgctxt "menu item"
msgid "Preapprove enrollments"
msgstr "加入课程预批准"

#: .\course\templates\course\course-base.html:144
msgctxt "menu item"
msgid "Query participations"
msgstr "查询课程参与"

#: .\course\templates\course\course-base.html:150
msgid "Manage instant flow requests"
msgstr "管理即时flow"

#: .\course\templates\course\course-base.html:171
msgid "There is an interactive activity going on right now."
msgstr "目前正在进行一项互动活动. "

#: .\course\templates\course\course-base.html:175
#: .\course\templates\course\course-base.html:182
msgid "Go to activity"
msgstr "转到课程活动"

#: .\course\templates\course\course-base.html:178
msgid "There are some interactive activities going on right now."
msgstr "目前正在进行一些互动活动. "

#: .\course\templates\course\course-page.html:8
msgid "This course is only visible to course staff at the moment."
msgstr "本课程目前只对课务人员显示. "

#: .\course\templates\course\course-page.html:10
msgctxt "change the visibility of a course"
msgid "Change"
msgstr "修改"

#: .\course\templates\course\course-page.html:15
msgid "You're not currently signed in."
msgstr "您还未登录. "

#: .\course\templates\course\course-page.html:26
msgid "Enroll"
msgstr "加入课程"

#: .\course\templates\course\enrollment-decision-email.txt:1
#: .\course\templates\course\grade-notify.txt:1
#: .\course\templates\course\sign-in-email.txt:1
#, python-format
msgid "Dear %(username)s,"
msgstr "尊敬的%(username)s: "

#: .\course\templates\course\enrollment-decision-email.txt:3
#, python-format
msgid ""
"Welcome! Your request to join the course '%(course_identifier)s' has been "
"approved.\n"
"Find the course web page here:\n"
"%(course_uri)s\n"
"Welcome, and we hope you have a productive class!"
msgstr ""
"    欢迎您！您加入课程%(course_identifier)s的申请已经被批准, 在这里打开课程的"
"页面：\n"
"%(course_uri)s\n"
"    我们希望和您经历一门有效率和效益的学习课程！"

#: .\course\templates\course\enrollment-decision-email.txt:8
#, python-format
msgid ""
"We're sorry to let you know that your request to join the course '%"
"(course_identifier)s' has been denied. Please get in touch with the course "
"staff (for example by replying to this email) to state your case.\n"
"One common reason for this may be that you may have used your personal email "
"(such as a GMail or Yahoo account) rather than your official university "
"account to sign in. If that is the case, please use the official account and "
"try again."
msgstr ""
"很抱歉地告知您, 您参加课程%(course_identifier)s的申请被拒绝. 请与课务人员联"
"系, 例如回复此邮件来说明您的情况. "

#: .\course\templates\course\enrollment-decision-email.txt:12
#: .\course\templates\course\enrollment-request-email.txt:8
#: .\course\templates\course\sign-in-email.txt:11
#: .\course\templates\course\submit-notify.txt:8
msgid "- RELATE staff "
msgstr "- RELATE站务"

#: .\course\templates\course\enrollment-request-email.txt:1
#, python-format
msgid ""
"Dear course staff of %(course_identifier)s,\n"
"\n"
"User '%(user)s' has requested permission to enroll in your course. Please go "
"to\n"
"%(admin_uri)s\n"
"to approve or deny the request. To do so, select the course participations "
"in question and use the \"Approve enrollment\" or \"Deny enrollment\" admin\n"
"actions.\n"
msgstr ""
"尊敬的课程%(course_identifier)s的课务：\n"
"\n"
"    用户\"%(user)s\"向您提出了加入课程的申请, 请到\n"
"%(admin_uri)s\n"
"去批准或拒绝这个申请. 提示: 选定(course participations)课程参与中的相关请求, "
"然后使用下拉菜单中的\"批准\" 或 \"拒绝\" 来达成. \n"

#: .\course\templates\course\exam-check-in.html:12
#, python-format
msgid ""
"If you have a not been issued an exam ticket by your instructor, please <a "
"href=\"%(relate-sign_in_choice)s\">use a different method to sign in</a> "
"instead."
msgstr ""
"如果指导老师没有发测验ticket给你，请<a href=\"%(relate-sign_in_choice)s\">使"
"用别的方法登入</a>."

#: .\course\templates\course\feedback-code-with-human.html:4
#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:126
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:113
msgid "Overall grade"
msgstr "总评"

#: .\course\templates\course\feedback-code-with-human.html:7
#, python-format
msgid "The overall grade is %(percentage)s%%."
msgstr "总评为%(percentage)s%%. "

#: .\course\templates\course\feedback-code-with-human.html:16
msgid "Autograder feedback"
msgstr "自动评分反馈"

#: .\course\templates\course\feedback-code-with-human.html:20
#, python-format
msgid "The autograder assigned %(feedback_points)s/%(points)s points."
msgstr "自动评分的结果是%(feedback_points)s/%(points)s分. "

#: .\course\templates\course\feedback-code-with-human.html:33
msgid "Human feedback"
msgstr "人工反馈"

#: .\course\templates\course\feedback-code-with-human.html:37
#, python-format
msgid "The human grader assigned %(feedback_points)s/%(human_points)s points."
msgstr "人工评分的结果是%(feedback_points)s/%(human_points)s分. "

#: .\course\templates\course\file-upload-form.html:8
msgid "Review uploaded file"
msgstr "回顾上传的文件"

#: .\course\templates\course\file-upload-form.html:10
msgid "Embed viewer"
msgstr "网页内嵌查看器(demo)"

#: .\course\templates\course\file-upload-form.html:21
#, python-format
msgid ""
" Your browser reported itself unable to render <tt>%(mime_type)s</tt> "
"inline. "
msgstr "您的浏览器不支持对<tt>%(mime_type)s</tt>类型文件的渲染. "

#: .\course\templates\course\flow-completion-grade.html:12
#: .\course\templates\course\flow-start.html:81
msgid "Results"
msgstr "结果"

#. Translators: the following 5 blocks of literals make a sentence. PartI
#: .\course\templates\course\flow-completion-grade.html:16
msgid "You have"
msgstr "您"

#. Translators: PartII
#: .\course\templates\course\flow-completion-grade.html:19
msgid "(so far)"
msgstr "(截至目前)"

#. Translators: PartIII
#: .\course\templates\course\flow-completion-grade.html:22
#, python-format
msgid "achieved <b>%(provisional_points)s</b> out of %(max_points)s points."
msgstr "得到了%(max_points)s分中的<b>%(provisional_points)s</b>分. "

#. Translators: PartIV
#: .\course\templates\course\flow-completion-grade.html:29
msgid "(Some questions are not graded yet, so your grade will likely change.)"
msgstr "(某些问题还未评分，所以你的得分将可能会有变化.)"

#. Translators: PartV
#: .\course\templates\course\flow-completion-grade.html:35
#, python-format
msgid "(That's <b>%(points_percent)s%%</b>.)"
msgstr "(即<b>%(points_percent)s%%</b>.)"

#: .\course\templates\course\flow-completion-grade.html:55
#, python-format
msgid ""
"You have answered %(fully_correct_count)s questions correctly, %"
"(partially_correct_count)s questions partially correctly, and %"
"(incorrect_count)s questions incorrectly."
msgstr ""
"在您所有的回答, 有%(fully_correct_count)s个完全正确, %"
"(partially_correct_count)s个部分正确, %(incorrect_count)s个不正确. "

#: .\course\templates\course\flow-completion-grade.html:62
#, python-format
msgid "The grade for %(unknown_count)s questions is not yet known."
msgstr "有%(unknown_count)s个问题的回答是否正确仍然未知. "

#: .\course\templates\course\flow-completion-grade.html:86
#: .\course\templates\course\flow-completion.html:15
msgid "Back to start page"
msgstr "回到起始页面"

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:10
msgid "End Session"
msgstr "结束session"

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:15
msgid "You have left the following question(s) unanswered:"
msgstr "您还有以下问题未回答:"

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:33
#, python-format
msgid "There were %(total_count)s questions."
msgstr "总共有%(total_count)s个问题. "

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:37
msgid "You have provided an answer for all of them."
msgstr "您已经回答了所有问题. "

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:41
#, python-format
msgid ""
"You have answered %(answered_count)s and left %(unanswered_count)s "
"unanswered."
msgstr ""
"您已经回答了%(answered_count)s个问题, 还有%(unanswered_count)s个未回答. "

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:48
msgid "If you choose to end your session, the following things will happen:"
msgstr "如果您选择结束这个session, 将发生以下的事情："

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:50
msgid "You will be prevented from making further changes to your answers."
msgstr "您将无法修改您的回答. "

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:51
msgid ""
"All your currently saved answers, if not graded already, will be graded."
msgstr "您当前保存的答案, 如果还未被评分, 将会被评分. "

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:52
msgid ""
"If possible, a final grade will be computed from all saved, graded answers."
msgstr "如果可能, 所有已保存的、已评分的结果将会得到一个最终的评分. "

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:61
msgid "Go back"
msgstr "返回"

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:65
#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:80
msgid "Confirm: Submit answers and end session"
msgstr "确定：提交所有回答并结束本session"

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:69
msgid "Are you sure you will submit this session with questions unanswered?"
msgstr "您是否坚持在(部分)问题未回答的前提下仍提交此session?"

#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:71
#: .\course\templates\course\flow-start.html:140
#: .\relate\templates\sign-out-confirmation.html:8
msgid "Cancel"
msgstr "放弃"

#. Translators: student should confirm to start another session.
#: .\course\templates\course\flow-confirm-completion.html:76
#: .\course\templates\course\flow-start.html:146
msgid "I am sure"
msgstr "我确认"

#: .\course\templates\course\flow-page-interaction-email.txt:1
#, python-format
msgid ""
"Hi there,\n"
"I have some question with the flow page with ID \"%(page_id)s\" in flow \"%"
"(flow_session_id)s\" of  \"%(course_identifier)s\". Details of the question "
"follows:\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"%(question_text)s\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"Click here to review the question in the flow page:\n"
"%(review_uri)s\n"
"\n"
msgstr ""
"Hi，您好！\n"
"    关于课程\"%(course_identifier)s\"中flow \"%(flow_session_id)s\"中ID为\"%"
"(page_id)s\"的页面我有一些疑问，疑问的全文如下：\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"%(question_text)s\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"您可以点击以下链接查看相关的页面:\n"
"%(review_uri)s\n"
"\n"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:28
#: .\course\templates\course\flow-page.html:33
msgctxt "Previous page/item in a flow"
msgid "Previous page"
msgstr "上一页"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:39
#: .\course\templates\course\flow-page.html:44
msgctxt "Next page/item in a flow"
msgid "Next page"
msgstr "下一页"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:53
msgid "Boomark this page"
msgstr "收藏页面"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:72
msgid "Send an email about this page to course staff"
msgstr "向课务人员发送关于本页面的答疑邮件."

#: .\course\templates\course\flow-page.html:87
msgid "Page Menu"
msgstr "Page菜单"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:93
msgid "Return to flow start page"
msgstr "回到Flow起始页面"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:116
msgid "View in grading interface"
msgstr "在评分界面中查看"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:134
msgid "Submission history for this page"
msgstr "本页面的提交历史"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:151
#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:39
msgid "(current)"
msgstr "(当前的)"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:154
msgid "(submitted)"
msgstr "(已提交的)"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:177
msgid "Go to end"
msgstr "跳转至最末"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:182
msgid "Submit assignment"
msgstr "提交作业"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:184
#: .\course\templates\course\flow-page.html:190
msgid "Finish"
msgstr "结束"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:188
#: .\course\templates\course\flow-start.html:27
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:141
msgid "Result"
msgstr "结果"

#. Translators: the string is followed by "what will happen" at deadline.
#: .\course\templates\course\flow-page.html:216
msgid "At deadline:"
msgstr "当截止时："

#: .\course\templates\course\flow-page.html:294
msgid "Session duration:"
msgstr "session的时间长度:"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:296
msgid "minutes"
msgstr "分钟"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:299
msgid "Time factor:"
msgstr "时间乘数:"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:314
#, python-format
msgid "%(max_points)s point"
msgid_plural "%(max_points)s points"
msgstr[0] "%(max_points)s分"
msgstr[1] "%(max_points)s分"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:338
msgid "(You may still change your answer after you submit it.)"
msgstr "(您仍然可以在提交<b>本问题</b>后修改回答)"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:417
msgid "You have unsaved changes on this page."
msgstr "您在本页还有未保存的修订. "

#: .\course\templates\course\flow-page.html:488
msgid "Saved."
msgstr "已保存"

#: .\course\templates\course\flow-page.html:495
msgid "Error--not saved."
msgstr "错误--未保存."

#: .\course\templates\course\flow-session-state.html:3
msgid "unfinished"
msgstr "未完成"

#: .\course\templates\course\flow-session-state.html:5
msgid "finished"
msgstr "已完成"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:19
msgid "Past sessions"
msgstr "过往的session"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:25
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:159
msgid "Grading rules"
msgstr "评分规则"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:26
#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:28
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:29
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:140
msgid "Due"
msgstr "截止"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:28
#: .\course\templates\course\gradebook-opp-list.html:24
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:146
#: .\course\templates\course\participation-table.html:7
msgid "Actions"
msgstr "操作"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:43
msgid "(no description)"
msgstr "(无描述)"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:54
#, python-format
msgid "<b>%(points)s</b> out of %(max_points)s (<b>%(percentage)s%%</b>)"
msgstr "%(max_points)s分中的<b>%(points)s分</b> (<b>%(percentage)s%%</b>)"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:62
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:207
msgid "(none)"
msgstr "(无)"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:65
msgid "(not shown)"
msgstr "(未显示)"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:73
msgid "Resume"
msgstr "继续"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:75
msgid "Review"
msgstr "回顾"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:95
msgid "If you start a new session, the following rules will apply:"
msgstr "如果您开始一个新的session, 以下的规则将会生效："

#: .\course\templates\course\flow-start.html:99
#, python-format
msgid "Your session will be a '<b>%(description)s</b>'."
msgstr "您的session将采取\"<b>%(description)s</b>\"的评分规则. "

#: .\course\templates\course\flow-start.html:106
#, python-format
msgid "Your session will be due on <b>%(due)s</b>."
msgstr "您的session将在<b>%(due)s</b>过期."

#: .\course\templates\course\flow-start.html:112
#, python-format
msgid "You will receive <b>%(credit_percent)s%% credit</b> for your work."
msgstr "您的得分将为应得分数的<b>%(credit_percent)s%%</b>. "

#: .\course\templates\course\flow-start.html:119
#, python-format
msgid ""
"This is not your first session. If you start another one, for your overall "
"grade we will '<b>%(grade_aggregation_strategy_descr)s</b>' among all your "
"sessions."
msgstr ""
"它不是您的第一个session, 如果您开始这个新的session, 对于您的总评分, 我们将在"
"您所有的session中采取\"<b>%(grade_aggregation_strategy_descr)s</b>\"累积策"
"略. "

#: .\course\templates\course\flow-start.html:134
#: .\course\templates\course\flow-start.html:177
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:138
msgid "I understand that starting a new session could lower my overall grade."
msgstr "我已经知道开始一个新的session将有可能降低我的总体评分. "

#: .\course\templates\course\flow-start.html:199
msgid ""
"You do not have any existing sessions and are not allowed to start a new one."
msgstr "您没有可以开始的session，不允许开始一个新session. "

#: .\course\templates\course\flow-start.html:206
msgid "Check the following:"
msgstr "检查以下项目："

#: .\course\templates\course\flow-start.html:212
#, python-format
msgid ""
"You're not currently signed in. Access to the resource is restricted, and "
"since the site has no way of knowing who you are, it may have denied you "
"accesss. Once you're signed in, navigate back to your course from the <a "
"href=\"%(relate-home)s\"> home page </a> and retry your last action."
msgstr ""
"您尚未登录, 对资源的访问被限制. 由于网站无法获知您是谁, 它禁止了您的访问. 一"
"旦您登录了网站，请通过 <b><a href=\"%(relate-home)s\">主页</a></b> 返回课程页"
"面，然后尝试您的上一次操作。"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:223
msgid "Has the deadline for this assignment passed?"
msgstr "作业的截止时间是否已经过了?"

#: .\course\templates\course\flow-start.html:226
#: .\relate\templates\403.html:27
msgid ""
"Complete your enrollment in your course. If you're not enrolled, a large "
"\"Enroll now\" button will show up at the top of your course page. Click "
"that, follow the indicated steps, and then retry your last action."
msgstr ""
"请完成您的加入课程申请.  如果您还未加入, 在课程页面上有一个<b>“加入课程申"
"请”</b>的按钮, 点击它, 并按指示步骤操作, 然后再重试您刚才的操作. "

#: .\course\templates\course\flow-start.html:234
#: .\relate\templates\403.html:34
#, python-format
msgid ""
"If none of the above steps help, please navigate back to your course from "
"the <a href=\"%(relate-home)s\">home page</a> and contact your course staff."
msgstr ""
"如果上面的步骤都无法完成，请从 <b><a href=\"%(relate-home)s\">主页</a></b> 浏"
"览回您的课程页面，并联系课务人员。"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:7
#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:84
msgid "Grading"
msgstr "评分"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:20
msgid "Past submissions/grades"
msgstr "过往的提交记录/评分记录"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:33
msgid "Submission:"
msgstr "权限:"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:34
msgid "Grade:"
msgstr "得分:"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:42
msgid "no grade"
msgstr "无评分"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:91
#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:21
#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:22
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:13
msgid "Property"
msgstr "属性"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:91
#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:21
#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:22
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:13
msgid "Value"
msgstr "值"

#. Translators: the grade information "for" a participant with fullname + (username)
#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:101
#, python-format
msgid "for %(full_name)s (%(username)s)"
msgstr "%(full_name)s (%(username)s)"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:111
msgid "Points awarded"
msgstr "给予的分数"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:118
msgid "(unknown)"
msgstr "(未知)"

#. Translators: the unit name in grading
#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:123
msgid "point"
msgid_plural "points"
msgstr[0] "分"
msgstr[1] "分"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:130
#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:150
msgid "(n/a)"
msgstr ""

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:135
msgid "Graded"
msgstr "已评分"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:139
#: .\course\templates\course\grading-statistics.html:22
msgid "(autograded)"
msgstr "(已自动评分)"

#. Translators: the grade is awarded "by" some humman grader.
#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:142
#, python-format
msgid "by %(grader_name)s"
msgstr "评分人：%(grader_name)s"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:147
msgctxt "at (what time)"
msgid "at"
msgstr "于"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:168 .\course\views.py:799
msgid "Session"
msgstr ""

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:173
msgid "Start:"
msgstr "开始:"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:191
msgid "Page number"
msgstr "Page编号"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:196
msgid "View in flow"
msgstr "在flow中查看"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:214
msgid "Correct Answer"
msgstr "参考答案"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:296
msgid "Enter new feedback item:"
msgstr "输入新的反馈项目:"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:344
msgid "Add phrase"
msgstr "添加常用评语"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:396
msgid "Submit and next page"
msgstr "提交并转到下一页"

#: .\course\templates\course\grade-flow-page.html:401
msgid "Submit and next session"
msgstr "提交并转到下一个session"

#: .\course\templates\course\grade-internal-notes-notify.txt:2
#, python-format
msgid ""
"Hi there,\n"
"I am sending you the internal grading notes regarding %(username)s's work on "
"the page with title '%(page_title)s' in '%(flow_id)s' of '%"
"(course_identifier)s'. The full text of the notes follows.\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"%(notes_text)s\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"Click here to review the page in the flow page:\n"
"%(review_uri)s\n"
"\n"
msgstr ""
"您好！\n"
"    此邮件是关于用户%(username)s在标题为%(page_title)s的页面的回答(%"
"(course_identifier)s课程的%(flow_id)s)的评分页面中的内部注释. 全文如下：\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"%(notes_text)s\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"点击以下链在flow页面中查看反馈:\n"
"%(review_uri)s\n"
"\n"

#: .\course\templates\course\grade-notify.txt:2
#, python-format
msgid ""
"\n"
"You have a new notification regarding your work on the page with title '%"
"(page_title)s' in '%(flow_id)s' of '%(course_identifier)s'. The full text of "
"the feedback follows.\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"%(feedback_text)s\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"Click here to review the feedback in context:\n"
"%(review_uri)s\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"    您有一个新的通知，是关于您在标题为%(page_title)s的页面的回答(%"
"(course_identifier)s课程的%(flow_id)s). 反馈信息的全文如下：\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"%(feedback_text)s\n"
"-------------------------------------------------------------------\n"
"点击以下链在问题页面中查看反馈:\n"
"%(review_uri)s\n"
"\n"

#: .\course\templates\course\grade-notify.txt:11
msgid "course staff"
msgstr "课务"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:25
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:25
msgid "Grading Opportunity ID"
msgstr "得分机会ID"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:35
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:34
msgid "Flow"
msgstr ""

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:37
msgid "(Start page)"
msgstr "(开始页面)"

#. Translators: "Counts" on the quantities of total session and finished sessions
#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:42
msgid "Counts"
msgstr "计数"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:44
#, python-format
msgid "%(total_sessions)s total sessions (%(finished_sessions)s finished)"
msgstr "共%(total_sessions)s个session, (%(finished_sessions)s个已完成)"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:51
msgid "Operations"
msgstr "操作"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:54
msgid "View analytics"
msgstr "查看分析统计"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:57
msgid "View grader statistics"
msgstr "查看得分统计"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:62
msgid "View page grades"
msgstr "查看页面得分"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:66
msgid "Hide page grades"
msgstr "隐藏页面得分"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:70
msgid "Download submissions"
msgstr "下载提交的内容"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:74
#: .\course\templates\course\gradebook-opp-list.html:45
#: .\course\templates\course\participation-table.html:24
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:83
msgid "Modify many sessions at once"
msgstr "一次性修改若干个session"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:87
msgid ""
"<p> \"Impose deadline (Expire sessions)\" will find all sessions for this "
"flow that match the selected session tag and, depending on the session's "
"selected choice of action at the deadline (aka its \"expiration mode\"), "
"either end the session or roll it over to the now-current set of grading "
"rules. (The \"session tag\" corresponds to session tags you may have defined "
"in your access rules.) </p> <p> \"Regrade ended sessions\" will rerun the "
"grading code on all submissions that are no longer in progress. If the flow "
"involved code questions, this may be a long-running operation. </p> <p> "
"\"Recalculate grades of ended sessions\", by contrast, will not try to "
"redetermine the correctness of the answers provided by the participant. "
"Instead, it will merely use the already available correctness information to "
"recompute the grade achieved, taking into account possible changes in the "
"grading rules. </p>"
msgstr ""
"<p>\"实施截止(使session过期)\"时, 所有符合选择的session tag的session, 根据采"
"取的行动选择(即该Session的\"过期模式\"), 要么将被终止，要么将被延期并采取当前"
"时间点的评分规则. (\"Session tag\"项对应于您在该session中定义的访问规则"
"(access rules)中.</p><p>\"为已经结束的session重新评分\"将会重新运行评分代码, "
"对所有不在进行中的session进行重新评分. 如果该flow中有代码问题(code "
"question), 这个操作过程可能会很漫长.</p><p>而\"重新计算已结束session的评分"
"\", 并不会考察学员已提交的回答正确与否, 它只是使用已有的正确性信息重新计算该"
"flow取得的分数, 这通常在修改了得分规则时使用.</p>"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:124
msgid "Session state"
msgstr "session状态"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:125
msgid "Session grade"
msgstr "session得分 "

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:173
msgid "Rules tag"
msgstr "规则tag"

#: .\course\templates\course\gradebook-by-opp.html:180
#, python-format
msgid "%(points)s/%(max_points)s points"
msgstr "%(points)s/%(max_points)s分"

#: .\course\templates\course\gradebook-opp-list.html:18
msgid "Add grading opportunity"
msgstr "添加得分机会"

#: .\course\templates\course\gradebook-opp-list.html:22
#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:52
msgid "Name of grading opportunity"
msgstr "得分机会的名称"

#: .\course\templates\course\gradebook-opp-list.html:29
msgid "Shown to participants"
msgstr "向学员显示"

#: .\course\templates\course\gradebook-participant-list.html:17
msgid "Add participant"
msgstr "添加课程参与"

#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:7
#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:16
msgid "My Grades"
msgstr "我的成绩"

#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:18
msgid "Grades"
msgstr "得分"

#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:54
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:76
#: .\course\templates\course\gradebook-participant.html:77
msgid "(not released)"
msgstr "(未发布)"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:9
msgid "Understand a grade"
msgstr "成绩解读"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:40
msgid "Flow start page"
msgstr "Flow起始页面"

#. Translators: averaged grade of a flow of all participants
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:46
msgid "Average grade"
msgstr "所有参与者的平均分"

#. Translators: average grade of a flow, format "10% (out of 5 grades)"
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:50
#, python-format
msgid "%(avg_grade_percentage)s%% (out of %(avg_grade_population)s grades)"
msgstr "%(avg_grade_percentage)s%% (共计%(avg_grade_population)s个评分)"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:55
msgid "(no data)"
msgstr "(暂无)"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:63
msgid "Grade history"
msgstr "得分记录"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:65
msgid " (no grade data available)"
msgstr "(尚无评分数据)"

#. Translators: "what" stand for the state of a grade, e.g. "graded"
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:71
msgid "What"
msgstr "评分情况"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:73
msgid "Further Information"
msgstr "更多信息"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:88
#, python-format
msgid "%(points)s/%(max_points)s points (%(percentage)s%%)"
msgstr "%(points)s/%(max_points)s分 (%(percentage)s%%)"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:94
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:253
msgid "(no grade)"
msgstr "(暂无)"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:105
#, python-format
msgid "(from flow session %(gchange_flow_session_id)s)"
msgstr "(来自flow session %(gchange_flow_session_id)s)"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:143
msgid "Pages"
msgstr ""

#. Translators: means "Started at", which followed by a time string
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:171
msgid "Started"
msgstr "开始于"

#. Translators: means "Completed at", which followed by a time string
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:176
msgid "Completed"
msgstr "结束于"

#. Translators: means "Last activity at", which followed by a time string
#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:180
msgid "Last activity"
msgstr "最后的操作"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:201
#, python-format
msgid "(grade not available) (%(max_points)s points achievable)"
msgstr "(尚未评分) (最高可得到%(max_points)s分)"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:211
msgid " Notes:"
msgstr "注释："

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:224
msgid "Page"
msgstr ""

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:225
msgid "Percent"
msgstr "百分比"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:279
msgid "Impose deadline"
msgstr "实施截止"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:285
msgid "End and grade"
msgstr "结束session并评分"

#: .\course\templates\course\gradebook-single.html:298
msgid "Recalculate grade"
msgstr "重新计算评分"

#: .\course\templates\course\grading-statistics.html:5
msgid "Grader Statistics"
msgstr "评分统计"

#: .\course\templates\course\grading-statistics.html:9
msgid "Grader Statistics: "
msgstr "评分统计"

#: .\course\templates\course\grading-statistics.html:12
msgid ""
"(No information about grading work distribution for human-graded problems "
"available.)"
msgstr "(对于人工评分的问题，没有可用的评分分布信息.)"

#: .\course\templates\course\grading-statistics.html:26
#: .\course\templates\course\grading-statistics.html:38
msgid "Total"
msgstr "总计"

#: .\course\templates\course\home.html:7
#, python-format
msgid " Welcome to %(RELATE)s "
msgstr "欢迎来到%(RELATE)s "

#: .\course\templates\course\home.html:8
msgid "RELATE is an Environment for Learning And TEaching"
msgstr ""

#: .\course\templates\course\home.html:10
msgid "Learn more"
msgstr "了解更多"

#: .\course\templates\course\home.html:21
msgid "View"
msgstr "查看"

#: .\course\templates\course\home.html:27
msgid "Past Courses"
msgstr "以往的课程"

#: .\course\templates\course\home.html:51
#, python-format
msgid "There are no courses hosted on this %(RELATE)s site."
msgstr "本(%(RELATE)s)网站还没有挂载课程. "

#: .\course\templates\course\home.html:54
#, python-format
msgid "<a href=\"%(relate-sign_in_by_user_pw)s\">Sign in</a> to get started."
msgstr "<a href=\"%(relate-sign_in_by_user_pw)s\">登录</a> 以开始使用. "

#: .\course\templates\course\home.html:61 .\course\versioning.py:346
msgid "Set up new course"
msgstr "设置新课程"

#: .\course\templates\course\human-feedback-form.html:9
msgid "Rubric"
msgstr "评分标准(rubric)"

#: .\course\templates\course\invalid-datespec-list.html:5
msgid "Event validity check"
msgstr "Event有效性检查"

#: .\course\templates\course\invalid-datespec-list.html:8
msgid ""
"The following events were found in course content that are not present in "
"the database:"
msgstr "发现课程内容中以下的events并未列入数据库中："

#: .\course\templates\course\invalid-datespec-list.html:26
msgid "Unrecognized events were found."
msgstr "发现无法识别的events. "

#: .\course\templates\course\invalid-datespec-list.html:30
msgid ""
"Check the \"Calendar\" functions in the instructor menu to add the missing "
"labels."
msgstr "检查“任课老师”菜单中的“课程日程”功能以添加缺失的标签. "

#: .\course\templates\course\invalid-datespec-list.html:39
msgid "No unrecognized events were found."
msgstr "没有可识别的events. "

#: .\course\templates\course\keypair.html:5
msgid "SSH Key Pair"
msgstr ""

#: .\course\templates\course\keypair.html:7
msgid "Private key:"
msgstr "私有密钥:"

#: .\course\templates\course\keypair.html:8
msgid ""
"Copy and paste this block of text into the 'private key' field in RELATE."
msgstr "将这块文本复制粘贴到网站的\"私有密钥\"字段中."

#: .\course\templates\course\keypair.html:13
msgid "Public key:"
msgstr "公共密钥:"

#: .\course\templates\course\keypair.html:14
msgid ""
"On Bitbucket, GitHub, or an other repository hosting site, add this snippet "
"as an \"SSH Key\" to your user profile or as a \"Deployment key\" to your "
"repository."
msgstr ""
"在Bitbucket, Github或其它代码仓库托管网站，把这段代码设为你的用户\"SSH Key"
"\"，或者作为你的仓库一个的\"Deployment key\"."

#: .\course\templates\course\list-exams.html:5
msgid "Available Exams"
msgstr "进行中的测验"

#: .\course\templates\course\list-exams.html:20
msgid "Take exam"
msgstr "参加测验"

#: .\course\templates\course\list-exams.html:26
msgid "(No exams available.)"
msgstr "(尚无可用的测验)"

#: .\course\templates\course\list-exams.html:28
msgid "(No exams available. Please sign in to continue.)"
msgstr "(尚无可用的测验. 请登录以继续.)"

#: .\course\templates\course\login-by-email.html:7
msgid "Sign in or create account"
msgstr "登录 或 新建帐户"

#: .\course\templates\course\login-by-email.html:12
#, python-format
msgid ""
"If you cannot or would not like to sign in by email, <a href=\"%(relate-"
"sign_in_choice)s\">please choose a different method to sign in</a>."
msgstr ""
"如果你不能或不喜欢使用邮件登录，请<a href=\"%(relate-sign_in_choice)s\">使用"
"别的方式登录</a>."

#. Translators: For courses which require specific email suffix for enrollment, translate the following literals
#. with your customized email suffix.
#.
#: .\course\templates\course\login-by-email.html:24
msgid ""
"Please use the <em>official</em> email address associated with the "
"institution at which this course is taking place. Some courses may require a "
"certain email domain (such as \"@illinois.edu\") for enrollment."
msgstr ""
"一些课程要求用特定的电子邮件后缀(例如“@scut.edu.cn”)用于申请课程, 请与课程管"
"理人员确认. 如果是这样, 请使用指定的 <em>官方</em> 电子邮箱. "

#: .\course\templates\course\login.html:12
#, python-format
msgid ""
"If you cannot or would not like to sign in using a RELATE-specific user name "
"or password, <a href='%(relate-sign_in_choice)s%(next_uri)s'>please choose a "
"different method to sign in</a>."
msgstr ""
"如果你不能或者不喜欢使用RELATE用户名密码方式登入，请<a href='%(relate-"
"sign_in_choice)s%(next_uri)s'>尝试使用别的方式登录</a>."

#: .\course\templates\course\login.html:21
msgid ""
"Note that the user name and password needed to use this form is <em>not</em> "
"the user name and password you may have been assigned by your institution."
msgstr ""
"注意：这里设定的用户名和密码<em>并不是</em>你所属机构网站的登录用户名密码."

#: .\course\templates\course\login.html:31
#, python-format
msgid ""
"If you do not have an account, <a href='%(relate-sign_up)s'>sign up</a>."
msgstr "如果您还没有帐号，请 <a href='%(relate-sign_up)s'>注册</a> . "

#: .\course\templates\course\login.html:36
#, python-format
msgid ""
"If you do not remember your password, <a href=\"%(relate-reset_password)s\"> "
"reset your password </a>."
msgstr ""
"如果您不记得您的密码，请 <a href=\"%(relate-reset_password)s\">重置密码</"
"a> . "

#: .\course\templates\course\participation-table.html:9
msgid "Status"
msgstr "状态"

#. Translators: "set-up" stands for set-up code for code question
#: .\course\templates\course\prompt-code-question.html:10
msgid "Problem set-up code"
msgstr "问题设置代码"

#: .\course\templates\course\prompt-code-question.html:11
#: .\course\templates\course\prompt-code-question.html:40
#: .\course\templates\course\prompt-code-question.html:69
msgid "(click to view)"
msgstr "(点击查看)"

#: .\course\templates\course\prompt-code-question.html:18
msgid ""
"This is the code that is used to set up the problem and produce test data "
"for your submission. It is reproduced here for your information, or if you "
"would like to run your submission outside of RELATE. You should <em>not</em> "
"copy/paste this code into the code box below. This code is run automatically "
"'behind the scenes' before your submitted code."
msgstr ""

#: .\course\templates\course\prompt-code-question.html:39
msgid "Testing code"
msgstr "测试代码"

#: .\course\templates\course\prompt-code-question.html:47
msgid ""
"This is the code that is used to generate feedback for your submission. It "
"is reproduced here for your information, or if you would like to run your "
"submission outside of RELATE. You should <em>not</em> copy/paste this code "
"into the code box below. This code is run automatically 'behind the scenes' "
"after your submitted code."
msgstr ""

#. Translators: starter code for code question
#: .\course\templates\course\prompt-code-question.html:68
msgid "Starter code"
msgstr "起始代码"

#: .\course\templates\course\query-participations.html:7
#: .\course\templates\course\query-participations.html:15
msgid "Query Participations"
msgstr "查询课程参与"

#: .\course\templates\course\query-participations.html:24
msgid "No matches"
msgstr "未找到匹配项"

#: .\course\templates\course\sandbox-markup.html:12
msgid "Markup Sandbox"
msgstr "Markup沙箱"

#. Translators: "[SB]" is abbreviation for "Sandbox"
#: .\course\templates\course\sandbox-page.html:10
#, python-format
msgid "[SB] %(title)s"
msgstr "[沙箱] %(title)s"

#: .\course\templates\course\sandbox-page.html:14
#: .\course\templates\course\sandbox-page.html:23
msgid "Page Sandbox"
msgstr "Page沙箱"

#: .\course\templates\course\sandbox-page.html:35
msgid "Warnings were encountered when validating the page:"
msgstr "验证页面时遇到了如下的警告:"

#: .\course\templates\course\sandbox-page.html:83
msgid "(Page preview appears here)"
msgstr "(在这里预览Page)"

#: .\course\templates\course\sign-in-email.txt:2
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Welcome to %(RELATE)s! Please click this link to sign in:\n"
"%(sign_in_uri)s\n"
"\n"
"You have received this email because someone (maybe you) entered your email "
"address into the %(RELATE)s web site at\n"
"%(home_uri)s\n"
"\n"
"If this was not you, it is safe to disregard this email.\n"
msgstr ""
"\n"
"    欢迎来到%(RELATE)s! 请点击以下链接以登录网站:\n"
"%(sign_in_uri)s\n"
"\n"
"    您收到了这封邮件是因为有人（可能是您）在%(RELATE)s网站\n"
"%(home_uri)s\n"
"输入了您的电子邮件. 如果不是您操作的, 可忽略此邮件. \n"

#: .\course\templates\course\static-page.html:6
msgid "Jump to"
msgstr "转到"

#: .\course\templates\course\submit-notify.txt:1
#, python-format
msgid "Dear course staff of %(course_identifier)s,"
msgstr "尊敬的%(course_identifier)s课务人员,"

#: .\course\templates\course\submit-notify.txt:3
#, python-format
msgid "Participant '%(participant)s'"
msgstr "学员 '%(participant)s'"

#: .\course\templates\course\submit-notify.txt:3
msgid "A participant"
msgstr "一位学员"

#: .\course\templates\course\submit-notify.txt:3
#, python-format
msgid ""
" has just submitted his/her work on '%(flow_id)s'.\n"
"\n"
"Click here to review it:\n"
"%(review_uri)s\n"
msgstr ""
"刚刚提交了在其'%(flow_id)s'上的工作.\n"
"\n"
"请点击以下链接来审阅：\n"
"%(review_uri)s\n"

#: .\course\templates\course\task-monitor.html:12
msgid "Task Progress"
msgstr "任务进程"

#: .\course\templates\course\task-monitor.html:22
msgid "Progress"
msgstr "进程"

#: .\course\templates\course\task-monitor.html:54
msgid "The process failed and reported the following error:"
msgstr "该过程进行失败，并报告了以下错误:"

#: .\course\utils.py:488
msgid "grading rule determination was unable to find a grading rule"
msgstr "无法为评分找到规则"

#: .\course\utils.py:540
#, python-format
msgid ""
"Preview revision '%s' does not exist--showing active course content instead."
msgstr "预览 '%s' 不存在 -- 所以这里显示课程的内容"

#: .\course\utils.py:821
msgid "Press F9 to toggle full-screen mode. "
msgstr "按F9以打开/关闭全屏模式. "

#: .\course\utils.py:822
#, python-format
msgid "Set editor mode in <a href='%s'>user profile</a>."
msgstr "在 <a href='%s'>用户信息</a> 中设置编辑器模式. "

#: .\course\utils.py:963
msgid ""
"Error: Columns to be imported contain non-ASCII characters. Please save your "
"CSV file as utf-8 encoded and import again."
msgstr ""
"错误: 需导入的列中含有非ASCII字符. 请将CSV文件转换为utf8格式后再尝试导入."

#: .\course\validation.py:70 .\course\validation.py:78
msgid "invalid identifier"
msgstr "无效的identifier"

#: .\course\validation.py:96
#, python-format
msgid "invalid role '%(role)s'"
msgstr "无效的角色 \"%(role)s\""

#: .\course\validation.py:110
#, python-format
msgid ""
"Name of facility not recognized: '%(fac_name)s'. Known facility names: '%"
"(known_fac_names)s'"
msgstr ""
"教学设施名称无法识别: '%(fac_name)s'. 已知的教学设施名包括: '%"
"(known_fac_names)s'"

#: .\course\validation.py:158
#, python-format
msgid "attribute '%(attr)s' missing"
msgstr "缺少\"%(attr)s\"属性"

#: .\course\validation.py:176
#, python-format
msgid ""
"attribute '%(attr)s' has wrong type: got '%(name)s', expected '%(allowed)s'"
msgstr "属性\"%(attr)s\"的类型错误: 设置为\"%(name)s\", 应该为\"%(allowed)s\""

#: .\course\validation.py:191
#, python-format
msgid "extraneous attribute(s) '%(attr)s'"
msgstr "冗余的外部属性 \"%(attr)s\""

#: .\course\validation.py:312
msgid "Uses deprecated 'start' attribute--use 'if_after' instead"
msgstr "使用了已淘汰的(deprecated)\"start'属性 -- 建议改为使用'if_after\""

#: .\course\validation.py:318
msgid "Uses deprecated 'end' attribute--use 'if_before' instead"
msgstr "使用了已淘汰的(deprecated)\"end'属性 -- 建议改为使用'if_before\""

#: .\course\validation.py:324
msgid "Uses deprecated 'roles' attribute--use 'if_has_role' instead"
msgstr "使用了已淘汰的(deprecated)\"roles'属性 -- 建议改为使用'if_has_role\""

#: .\course\validation.py:356
msgid "no title present"
msgstr ""

#: .\course\validation.py:387
msgid "must have either 'chunks' or 'content'"
msgstr "必须有'chunks'或'content'"

#: .\course\validation.py:414
#, python-format
msgid "chunk id '%(chunkid)s' not unique"
msgstr "chunk id \"%(chunkid)s\" 应是唯一的"

#: .\course\validation.py:431
msgid "flow page has no ID"
msgstr "flow page没有ID"

#: .\course\validation.py:449
msgid "could not instantiate flow page"
msgstr "无法初始化flow page"

#: .\course\validation.py:485
#, python-format
msgid "group '%(group_id)s': group is empty"
msgstr "group \"%(group_id)s\": group 是空的"

#: .\course\validation.py:492
#, python-format
msgid "group '%(group_id)s': max_page_count is not positive"
msgstr "group \"%(group_id)s\": max_page_count 不是正数"

#: .\course\validation.py:505
#, python-format
msgid "page id '%(page_desc_id)s' not unique"
msgstr "page id \"%(page_desc_id)s\" 应是唯一的"

#: .\course\validation.py:561
msgid "attribute 'may_start_new_session' is not present"
msgstr "没有找到\"may_start_new_session\"属性"

#: .\course\validation.py:565
msgid "attribute 'may_list_existing_sessions' is not present"
msgstr "没有找到\"may_list_existing_sessions\"属性"

#: .\course\validation.py:569
msgid ""
"Attribute 'lock_down_as_exam_session' is deprecated and non-functional. Use "
"the access permission flag 'lock_down_as_exam_session' instead."
msgstr ""
"属性'lock_down_as_exam_session'已经淘汰，请在access permission中使"
"用'lock_down_as_exam_session'."

#: .\course\validation.py:583 .\course\validation.py:643
#: .\course\validation.py:749
#, python-format
msgid "invalid tag '%(tag)s'"
msgstr "无效的 tag \"%(tag)s\""

#: .\course\validation.py:592
#, python-format
msgid "invalid default expiration mode '%(expiremode)s'"
msgstr "无效的过期模式默认值 \"%(expiremode)s\""

#: .\course\validation.py:651
#, python-format
msgid "invalid expiration mode '%(expiremode)s'"
msgstr "无效的过期模式 \"%(expiremode)s\""

#: .\course\validation.py:668
msgid ""
"Rule specifies 'submit_answer' or 'end_session' permissions for non-in-"
"progress flow. These permissions will be ignored."
msgstr ""

#: .\course\validation.py:715
msgid ""
"'grade_identifier' attribute found. This attribute is no longer allowed here "
"and should be moved upward into the 'rules' block."
msgstr ""

#: .\course\validation.py:724
msgid ""
"'grade_aggregation_strategy' attribute found. This attribute is no longer "
"allowed here and should be moved upward into the 'rules' block."
msgstr ""

#: .\course\validation.py:760
msgid "'generates_grade' is true, but no 'grade_identifier'is given."
msgstr ""

#: .\course\validation.py:789
msgid ""
"'rules' block does not have a grade_identifier attribute. This attribute "
"needs to be moved out of the lower-level 'grading' rules block and into the "
"'rules' block itself."
msgstr ""

#: .\course\validation.py:828
#, python-format
msgid ""
"flows that have a grade identifier ('%(identifier)s') must have grading "
"rules with a grade_aggregation_strategy"
msgstr ""
"设置了grade identifier(%(identifier)s)的flow, 必须有"
"grade_aggregation_strategy的评分规则"

#: .\course\validation.py:844
msgid "invalid grade aggregation strategy"
msgstr "无效的多session评分累积策略"

#: .\course\validation.py:855
msgid "'grading' block is required if grade_identifier is not null/None."
msgstr ""

#: .\course\validation.py:866
msgid "rules/grading: may not be an empty list"
msgstr ""

#: .\course\validation.py:881
msgid "rules/grading: last grading rule must be unconditional"
msgstr "rules/grading: 最后一个grading rule必须是无条件的"

#: .\course\validation.py:893
msgid ""
"Uses deprecated 'modify' permission--replace by 'submit_answer' and "
"'end_session'"
msgstr ""
"使用了已淘汰的(deprecated)权限\"modify\" -- 请改为"
"\"submit_answer'和'end_session\""

#: .\course\validation.py:899
msgid ""
"Uses deprecated 'see_answer' permission--replace by "
"'see_answer_after_submission'"
msgstr ""
"使用了已淘汰的(deprecated)权限\"see_answer\" -- 请改为"
"\"see_answer_after_submission\""

#: .\course\validation.py:906
#, python-format
msgid "invalid flow permission '%(permission)s'"
msgstr "无效的flow权限 \"%(permission)s\""

#: .\course\validation.py:946
msgid "must have either 'groups' or 'pages'"
msgstr "必须有'groups'或'pages'"

#: .\course\validation.py:968
#, python-format
msgid "group %(group_index)d ('%(group_id)s'): 'pages' is not a list"
msgstr "group %(group_index)d ('%(group_id)s'): 'page'不是一个list"

#: .\course\validation.py:983
#, python-format
msgid "group %(group_index)d ('%(group_id)s'): no pages found"
msgstr "group %(group_index)d ('%(group_id)s'): 找不到page"

#: .\course\validation.py:991
#, python-format
msgid "%s: no pages found"
msgstr "%s: 找不到page"

#: .\course\validation.py:1004
#, python-format
msgid "group id '%(group_id)s' not unique"
msgstr "group id \"%(group_id)s\" 应该是唯一的"

#: .\course\validation.py:1026
#, python-format
msgid "notify_on_submit: item %d is not a string"
msgstr "notify_on_submit: 项目%d不是一个字符串"

#: .\course\validation.py:1032
#, python-format
msgid ""
"Attribute '%s' is deprecated as part of a flow. Specify it as part of a "
"grading rule instead."
msgstr "'%s'已经不再作为flow的属性设置, 请在grading rule中设置它."

#: .\course\validation.py:1165
msgid "Access class 'public' is deprecated. Use 'unenrolled' instead."
msgstr "Access类的'public'已经淘汰, 请使用'unenrolled'."

#: .\course\validation.py:1170
#, python-format
msgid ""
"%s: access classes 'public' and 'unenrolled' may not exist simultaneously."
msgstr "%s: access类中不能同时有'public'和'unenrolled'."

#: .\course\validation.py:1233
msgid ""
"{location}: existing grading opportunity with identifier "
"'{grade_identifier}' refers to flow '{other_flow_id}', however flow code in "
"this flow ('{new_flow_id}') specifies the same grade identifier. (Have you "
"renamed the flow? If so, edit the grading opportunity to match.)"
msgstr ""

#: .\course\validation.py:1272
#, python-format
msgid ""
"%(loc)s, group '%(group)s', page '%(page)s': page type ('%(type_new)s') "
"differs from type used in database ('%(type_old)s')"
msgstr ""
"%(loc)s, group '%(group)s', page '%(page)s': page type ('%(type_new)s') 与数"
"据库中使用的type不同 ('%(type_old)s')"

#: .\course\validation.py:1303
#, python-format
msgid "Your course repository does not have an events file named '%s'."
msgstr "您课程的仓库中并不包含一个名为'%s'的事件文件."

#: .\course\validation.py:1346
msgid ""
"Your course repository has a 'media/' directory. Linking to media files "
"using 'media:' is discouraged. Use the 'repo:' and 'repocur:' linkng schemes "
"instead."
msgstr ""
"你课程的仓库中有一个'media/'目录. 不建议使用'media:'来链接到媒体文件. 建议改"
"为使用'repo:'和'repocur:'来链接到你的方案(schemes)."

#: .\course\validation.py:1371
msgid ""
"invalid flow name. Flow names may only contain (roman) letters, numbers, "
"dashes and underscores."
msgstr "无效的flow名称. flow的名称只能有英文字母、数字、减号和下划线. "

#: .\course\validation.py:1396
msgid "flow uses the same grade_identifier as another flow"
msgstr "本flow使用了与另一个flow相同的grade_identifier"

#: .\course\validation.py:1435
msgid ""
"invalid page name. Page names may only contain alphanumeric characters (any "
"language) and hyphens."
msgstr "无效的page名称. page的名称只能有英文字母、数字、减号. "

#: .\course\validation.py:1532
msgid "WARNINGS: "
msgstr "警告："

#: .\course\versioning.py:214
msgid "Validate and create"
msgstr "验证并创建课程"

#: .\course\versioning.py:219
msgid "Git source must be specified"
msgstr "必须设定git源"

#: .\course\versioning.py:252
msgid ""
"No refs found in remote repository (i.e. no master branch, no HEAD). This "
"looks very much like a blank repository. Please create course.yml in the "
"remote repository before creating your course."
msgstr ""

#: .\course\versioning.py:295
msgid "Course content validated, creation succeeded."
msgstr "课程内容有效性验证完成, 创建成功. "

#: .\course\versioning.py:321
#, python-format
msgid "Failed to delete unused repository directory '%s'."
msgstr "无法删除未使用的代码仓库目录\"%s\"."

#: .\course\versioning.py:333
msgid "Course creation failed"
msgstr "课程创建失败"

#: .\course\versioning.py:382
msgid "no git source URL specified"
msgstr "未设定git源的URL"

#: .\course\versioning.py:395
msgid "fetch would discard commits, refusing"
msgstr "fetch将会放弃修改, 拒绝fetch"

#: .\course\versioning.py:399
msgid "Fetch successful."
msgstr "fetch成功. "

#: .\course\versioning.py:411 .\course\versioning.py:460
msgid "Preview ended."
msgstr "预览已结束. "

#: .\course\versioning.py:424
#, python-format
msgid "Course content did not validate successfully. (%s) Update not applied."
msgstr "课程内容有效性验证不成功, (%s) 未应用更新. "

#: .\course\versioning.py:431
msgid "Course content validated successfully."
msgstr "课程内容有效性验证成功. "

#: .\course\versioning.py:435
msgid "Course content validated OK, with warnings: "
msgstr "课程内容有效性验证成功, 但有警告信息:"

#: .\course\versioning.py:446
msgid "Preview activated."
msgstr "预览状态已激活. "

#: .\course\versioning.py:463
msgid "Update applied. "
msgstr "更新已应用. "

#: .\course\versioning.py:466 .\course\versioning.py:585 .\course\views.py:891
msgid "invalid command"
msgstr "无效的命令"

#: .\course\versioning.py:505
msgctxt "new git SHA for revision of course contents"
msgid "New git SHA"
msgstr "新的git SHA"

#: .\course\versioning.py:508
msgid "Prevent updating to a git revision prior to the current one"
msgstr "防止更新到当前git修订版本之前的版本."

#: .\course\versioning.py:516
msgid "Fetch and update"
msgstr "fetch并更新"

#: .\course\versioning.py:520
msgid "End preview"
msgstr "结束预览"

#: .\course\versioning.py:522
msgid "Fetch and preview"
msgstr "fetch并预览"

#: .\course\versioning.py:525
msgid "Fetch"
msgstr ""

#: .\course\versioning.py:540
msgid "- not found -"
msgstr "- 未找到 -"

#: .\course\versioning.py:624
msgid "Git Source URL"
msgstr "Git源URL"

#: .\course\versioning.py:629
msgid "Public active git SHA"
msgstr "公开运行的git SHA"

#: .\course\versioning.py:638
msgid "Current git HEAD"
msgstr "当前的git HEAD"

#: .\course\versioning.py:648 .\course\versioning.py:659
msgid "Current preview git SHA"
msgstr "当前预览的git SHA"

#: .\course\versioning.py:661
msgid "None"
msgstr "无"

#: .\course\versioning.py:673
msgid "Update Course Revision"
msgstr "更新对课程内容的修订"

#: .\course\views.py:155 .\course\views.py:157
msgid "course page is currently hidden"
msgstr "课程页面当前被隐藏. "

#: .\course\views.py:182
msgid ""
"Your enrollment request is pending. You will be notified once it has been "
"acted upon."
msgstr "您的加入课程申请处于等待状态, 如果该申请被受理, 您将会立即收到通知. "

#: .\course\views.py:192
#, python-format
msgid ""
"This course uses institutional ID for enrollment preapproval, please <a "
"href='%s' role='button' class='btn btn-md btn-primary'>fill in your "
"institutional ID &nbsp;&raquo;</a> in your profile."
msgstr ""
"本课程启用学号预批准课程申请，请在您的个人信息中<a href='%s' role='button' "
"class='btn btn-md btn-primary'>填写学号&nbsp;&raquo;</a>."

#: .\course\views.py:207
msgid ""
"Your institutional ID is not verified or preapproved. Please contact your "
"course staff."
msgstr "您的学号没有得到预批准或者未获得认定，请联系您的课务人员."

#. Translators: "set" fake time.
#. Translators: "set" fake facility.
#: .\course\views.py:375 .\course\views.py:485
msgid "Set"
msgstr "设定"

#. Translators: "unset" fake time.
#. Translators: "unset" fake facility.
#: .\course\views.py:378 .\course\views.py:488
msgid "Unset"
msgstr "恢复正常"

#: .\course\views.py:417
msgid "only staff may set fake time"
msgstr "只有课务人员可以设置虚拟时间"

#: .\course\views.py:441 .\relate\templates\base-page-top.html:41
#: .\relate\templates\base.html:77
msgid "Set fake time"
msgstr "设置虚拟时间"

#: .\course\views.py:466
msgid "Facilities"
msgstr "教学设施(facility)"

#: .\course\views.py:467
msgid "Facilities you wish to pretend to be in"
msgstr "你想假装置身其中的教学设施"

#: .\course\views.py:470
msgid "Custom facilities"
msgstr "自定义教学设施"

#: .\course\views.py:472
msgid ""
"More (non-predefined) facility names, separated by commas, which would like "
"to pretend to be in"
msgstr "更多的(未定义的)用于假装置身其中的教学设施名称, 用逗号分隔"

#: .\course\views.py:478
msgid "Add fake facililities header"
msgstr "添加虚拟教学设施header"

#: .\course\views.py:479
msgid ""
"Add a page header to every page rendered while pretending to be in a "
"facility, as a reminder that this pretending is in progress."
msgstr "为所有虚拟教学设备的页面添加header，以提示目前正在虚拟过程中."

#: .\course\views.py:493
msgid "only staff may set fake facility"
msgstr "只有课务人员可以设置虚拟教学设施"

#: .\course\views.py:527
msgid "Pretend to be in Facilities"
msgstr "假装置身于教学设施中"

#: .\course\views.py:556
msgctxt "Duration for instant flow"
msgid "Duration in minutes"
msgstr "时长(分钟)"

#: .\course\views.py:561
msgctxt "Add an instant flow"
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: .\course\views.py:565
msgctxt "Cancel all instant flow(s)"
msgid "Cancel all"
msgstr "全部取消"

#: .\course\views.py:618
msgid "Manage Instant Flow Requests"
msgstr "管理即时Flow"

#: .\course\views.py:641
msgctxt "Start an activity"
msgid "Go"
msgstr "前往"

#: .\course\views.py:670
msgid "Test Flow"
msgstr "测试flow"

#: .\course\views.py:701
msgid "Select participant for whom exception is to be granted."
msgstr "选择需要给予破例的用户. "

#: .\course\views.py:715 .\course\views.py:806
msgctxt "Next step"
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: .\course\views.py:722 .\course\views.py:815 .\course\views.py:1056
msgid "may not grant exceptions"
msgstr "不允许实施破例"

#: .\course\views.py:742 .\course\views.py:928 .\course\views.py:1219
msgid "Grant Exception"
msgstr "给予破例"

#. Translators: %s is the string of the start time of a session.
#: .\course\views.py:751
#, python-format
msgid "started at %s"
msgstr "开始于%s"

#: .\course\views.py:770
msgid ""
"If you click 'Create session', this tag will be applied to the new session."
msgstr "如果您点击\"创建session\", 这个tag将会应用到新的session. "

#: .\course\views.py:772
msgid "Access rules tag for new session"
msgstr "新session的访问规则tag"

#: .\course\views.py:778
msgid "Create session (override rules)"
msgstr "创建session(覆盖rules)"

#: .\course\views.py:783
msgid "Create session"
msgstr "创建session"

#: .\course\views.py:796
msgid ""
"The rules that currently apply to selected session will provide the default "
"values for the rules on the next page."
msgstr "选定session所采用的rule将为作为下一个page所采用rule的默认值. "

#: .\course\views.py:824
#, python-format
msgid "Granting exception to '%(participation)s' for '%(flow_id)s'."
msgstr "对%(participation)s的%(flow_id)s给予破例."

#: .\course\views.py:845 .\course\views.py:849
msgid "NONE"
msgstr "无"

#: .\course\views.py:861
msgid ""
"Creating a new session is (technically) not allowed by course rules. "
"Clicking 'Create Session' anyway will override this rule."
msgstr ""
"根据课程的设定, (从技术上)不允许创建一个新的session. 点击\"创建session\"将覆"
"盖掉这个规则. "

#: .\course\views.py:951
msgid "Exception only applies to sessions with the above tag"
msgstr "只有有以上tag的session才能采取破例措施. "

#: .\course\views.py:963
msgid "If set, an exception for the access rules will be created."
msgstr "如果设定，将创建一个属于该access rule的例外. "

#: .\course\views.py:965
msgid "Create access rule exception"
msgstr "创建access rule下的破例"

#: .\course\views.py:972
msgctxt "Time when access expires"
msgid "Access expires"
msgstr "访问到期时间"

#: .\course\views.py:973
msgid ""
"At the specified time, the special access granted below will expire and "
"revert to being the same as for the rest of the class. This field may be "
"empty, in which case this access does not expire. Note also that the grading-"
"related entries (such as 'due date' and 'credit percent') do not expire and "
"remain valid indefinitely, unless overridden by another exception."
msgstr ""
"在特定的时间, 以下破例的访问权限将会过期, 恢复到与同班其它学员相同的状态. 这"
"个字段若设为空, 则这个访问权限将不会过期. 另外, 与评分相关的输入, 比如'due "
"date\"和'credit percent\"也不会过期, 并且始终保持有效, 除非被其它的破例措施覆"
"盖. "

#: .\course\views.py:991
msgid "If set, an exception for the grading rules will be created."
msgstr "如果设定，将创建一个属于该评分规则下的例外. "

#: .\course\views.py:993
msgid "Create grading rule exception"
msgstr "创建评分规则的破例"

#: .\course\views.py:995
msgid "If set, the 'Due' field will be disregarded."
msgstr "如果选定, 则“截止时间”的设定将不被考虑. "

#: .\course\views.py:998
msgid "Due same as access expiration"
msgstr "访问到期，则截止"

#: .\course\views.py:1003
msgid ""
"The due time shown to the student. Also, the time after which any session "
"under these rules is subject to expiration."
msgstr ""
"学生看到的截止时间. 同时, 在本规则下的所有session也将到期. (原文) The due "
"date shown to the student. Also, the time after which any session under "
"these rules is subject to expiration. "

#: .\course\views.py:1011
msgid "Credit percent"
msgstr "得分百分比"

#: .\course\views.py:1014
msgid "Bonus points"
msgstr "加分"

#: .\course\views.py:1017
msgid "Maximum number of points (for percentage)"
msgstr "最高得分(按百分比)"

#: .\course\views.py:1020
msgid "Maximum number of points (enforced cap)"
msgstr "最高得分(按分数)"

#: .\course\views.py:1037
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: .\course\views.py:1046
msgid ""
"Must specify access expiration if 'due same as access expiration' is set."
msgstr ""
"如果设定了与访问同时截止(due same as access expiration), 则必须确定访问截止时"
"间(access expiration). "

#: .\course\views.py:1115 .\course\views.py:1179
msgid "newly created exception"
msgstr "新创建的破例"

#: .\course\views.py:1145
msgid "Granted excecption"
msgstr "已给予破例"

#: .\course\views.py:1147
msgid "credit"
msgstr "应得分"

#: .\course\views.py:1196
#, python-format
msgid "Exception granted to '%(participation)s' for '%(flow_id)s'."
msgstr "已对%(participation)s的%(flow_id)s给予破例. "

#: .\course\views.py:1222
#, python-format
msgid ""
"Granting exception to '%(participation)s' for '%(flow_id)s' (session %"
"(session)s)."
msgstr "对%(participation)s的%(flow_id)s(%(session)s的session)给予破例."

#: .\course\views.py:1239
msgid "only staff may use this tool"
msgstr "只有课务人员可以使用这个工具"

#: .\course\views.py:1281
#, python-format
msgid "%(current)d out of %(total)d items processed."
msgstr "%(current)d个(共计%(total)d个)已经处理."

#: .\course\views.py:1341
msgid "Edit Course"
msgstr "编辑课程"

#: .\relate\templates\403.html:5
msgid "403 Forbidden"
msgstr "403 禁止访问"

#: .\relate\templates\403.html:7
msgid "Access to the page you requested was denied."
msgstr "访问此页面的请求被拒绝. "

#: .\relate\templates\403.html:9
msgid "Here are a few things you could try:"
msgstr "您可以尝试以下操作："

#: .\relate\templates\403.html:17
#, python-format
msgid ""
"You're not currently signed in. Access to the resource is restricted, and "
"since the site has no way of knowing who you are, it denied you accesss. "
"Once you're signed in, navigate back to your course from the <a href=\"%"
"(relate-home)s\"> home page </a> and retry your last action."
msgstr ""
"您尚未登录，对资源的访问被限制。由于网站对于您具体是谁并不清楚，它禁止了您的"
"访问。如果您已经登录，请通过 <a href=\"%(relate-home)s\">主页</a> 返回课程页"
"面，然后尝试您的上一次操作。"

#: .\relate\templates\403.html:42
msgid " Sorry, and thanks for your patience! "
msgstr "抱歉, 同时感谢您的耐心！"

#: .\relate\templates\404.html:5
msgid "404 Not Found"
msgstr "404 网页不存在"

#: .\relate\templates\404.html:8
msgid "Request URL"
msgstr "已请求的URL"

#: .\relate\templates\404.html:12
msgid ""
"Oops. Either the URL you entered was invalid, or you stumbled on a dead "
"link. If it was the latter, please get in touch with your course staff to "
"let them know what you were doing when the error occurred."
msgstr ""
"噢！要么是您输入的URL无效, 要么您误入了一个死链接. 如果是后者, 请与课程管理人"
"员联系, 并让他们知道您的什么操作导致了以上错误. "

#: .\relate\templates\404.html:20 .\relate\templates\500.html:18
#, python-format
msgid ""
"In the meantime, you may navigate back to  the <a href=\"%(relate-home)s"
"\">home page</a>."
msgstr "同时，您也可以导航回到 <a href=\"%(relate-home)s\">主页</a>. "

#: .\relate\templates\404.html:27 .\relate\templates\500.html:25
msgid "Sorry, and thanks for your patience!"
msgstr "抱歉, 同时感谢您的耐心！"

#: .\relate\templates\500.html:5
msgid "500 Server Error"
msgstr "500 服务器错误"

#: .\relate\templates\500.html:8
msgid ""
"Oops. That shouldn't have happened. Technical details of the error have been "
"recorded. Please get in touch with your course staff to let them know what "
"you were doing when the error occurred. Also mention the current time when "
"sending your report."
msgstr ""
"噢！本不应该会出现这些的错误, 此错误的技术细节已经被记录下来, 请与课程管理人"
"员联系, 并让他们知道您的什么操作导致了以上错误. 同时请提及您发送报告的时间, "
"谢谢！"

#: .\relate\templates\admin\base_site.html:6
#, python-format
msgid "%(RELATE)s Administration"
msgstr "%(RELATE)s管理"

#: .\relate\templates\base-page-top.html:35
#, python-format
msgid ""
"You are currently seeing a preview of what the site would look like at %"
"(fake_time)s."
msgstr "您现在正在预览这个网站在时间为%(fake_time)s时的样子. "

#: .\relate\templates\base-page-top.html:49
#, python-format
msgid ""
"You are currently seeing a preview of what the site would look like from "
"inside the facilities  <b>%(facilities)s</b>."
msgstr "您现在正在预览这个网站在教学设施<b>%(facilities)s</b>打开的样子. "

#: .\relate\templates\base-page-top.html:55 .\relate\templates\base.html:78
msgid "Pretend to be in facilities"
msgstr "假装置身于教学设施中"

#: .\relate\templates\base-page-top.html:63
msgid "Now impersonating"
msgstr "正在模拟"

#: .\relate\templates\base.html:66
msgid "Staff"
msgstr "高级管理"

#: .\relate\templates\base.html:69
msgid "Admin site"
msgstr "管理网站"

#: .\relate\templates\base.html:71
msgid "Test/Troubleshoot"
msgstr "测试/发现问题"

#: .\relate\templates\base.html:85
msgid "Issue exam tickets"
msgstr "发布测验ticket"

#: .\relate\templates\base.html:86
msgid "Exam check-in"
msgstr "登入测验"

#: .\relate\templates\base.html:99
#, python-format
msgid "Signed in as %(username)s"
msgstr "登录用户： %(username)s"

#: .\relate\templates\base.html:106
msgid "(impersonated)"
msgstr "(正在模拟用户)"

#: .\relate\templates\djangosaml2\wayf.html:5
msgid "Institutional Login (SAML2)"
msgstr "用机构密码登录(SAML2)"

#: .\relate\templates\djangosaml2\wayf.html:6
msgid "Please select your Identity Provider from the following list:"
msgstr "请从以下列表选择你的ID提供者: "

#: .\relate\templates\maintenance.html:8
#, python-format
msgid ""
"%(RELATE)s is currently in maintenance mode. Sorry for the interruption, "
"we'll be back shortly."
msgstr ""
"%(RELATE)s网站目前正在维护. 我们对因此为你带来不便深表抱歉, 我们很快将会恢"
"复. "

#: .\relate\templates\sign-in-choice.html:5
msgid "Sign in to RELATE"
msgstr "登录RELATE"

#: .\relate\templates\sign-in-choice.html:14
msgid "Sign in using your institution's login"
msgstr "使用你所属机构的登录方式"

#: .\relate\templates\sign-in-choice.html:23
msgid "Sign in using your email"
msgstr "用您的电子邮件登录"

#: .\relate\templates\sign-in-choice.html:32
msgid "Sign up for an account"
msgstr "注册新帐号"

#: .\relate\templates\sign-in-choice.html:41
msgid "Sign in using an exam ticket"
msgstr "使用测验ticket登录"

#: .\relate\templates\sign-in-choice.html:49
msgid "Sign in with a RELATE-specific user name and password"
msgstr "使用RELATE用户名密码登录"

#: .\relate\templates\sign-out-confirmation.html:5
msgid "You're already signed in"
msgstr "您已经登录. "

#: .\relate\templates\sign-out-confirmation.html:6
msgid "Would you like to sign out and proceed with your previous operation?"
msgstr "是否要登出，并继续之前的操作？"

#: .\relate\templates\sign-out-confirmation.html:7
#: .\relate\templates\user-profile-form.html:12
msgid "Sign out"
msgstr "退出登录"

#: .\relate\templates\user-profile-form.html:7
msgid "User Profile"
msgstr "用户信息"